# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-08-26 11:31+0530\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/contrib/messages/apps.py
#: templates/users/administrator/messages.html
#: templates/users/administrator/sidebar.html
#: templates/users/learner/messages.html
msgid "Messages"
msgstr "메시지"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/contrib/sitemaps/apps.py
msgid "Site Maps"
msgstr "사이트 맵"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/contrib/staticfiles/apps.py
msgid "Static Files"
msgstr "정적 파일"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/contrib/syndication/apps.py
msgid "Syndication"
msgstr "신디케이트 조직"

#. Translators: String used to replace omitted page numbers in elided page
#. range generated by paginators, e.g. [1, 2, '…', 5, 6, 7, '…', 9, 10].
#: env/lib/python3.12/site-packages/django/core/paginator.py
msgid "…"
msgstr "…"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/core/paginator.py
msgid "That page number is not an integer"
msgstr "해당 페이지 번호는 정수가 아닙니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/core/paginator.py
msgid "That page number is less than 1"
msgstr "해당 페이지 번호는 1보다 작습니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/core/paginator.py
msgid "That page contains no results"
msgstr "해당 페이지에는 결과가 없습니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/core/validators.py
msgid "Enter a valid value."
msgstr "유효한 값을 입력하세요."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/core/validators.py
#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/fields.py
msgid "Enter a valid URL."
msgstr "유효한 URL을 입력하세요."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/core/validators.py
msgid "Enter a valid integer."
msgstr "유효한 정수를 입력하세요."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/core/validators.py
msgid "Enter a valid email address."
msgstr "유효한 이메일 주소를 입력하세요."

#. Translators: "letters" means latin letters: a-z and A-Z.
#: env/lib/python3.12/site-packages/django/core/validators.py
msgid ""
"Enter a valid “slug” consisting of letters, numbers, underscores or hyphens."
msgstr "문자, 숫자, 밑줄 또는 하이픈으로 구성된 유효한 \"슬러그\"를 입력하세요."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/core/validators.py
msgid ""
"Enter a valid “slug” consisting of Unicode letters, numbers, underscores, or"
" hyphens."
msgstr "유니코드 문자, 숫자, 밑줄 또는 하이픈으로 구성된 유효한 \"슬러그\"를 입력하세요."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/core/validators.py
msgid "Enter a valid IPv4 address."
msgstr "유효한 IPv4 주소를 입력하세요."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/core/validators.py
msgid "Enter a valid IPv6 address."
msgstr "유효한 IPv6 주소를 입력하세요."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/core/validators.py
msgid "Enter a valid IPv4 or IPv6 address."
msgstr "유효한 IPv4 또는 IPv6 주소를 입력하세요."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/core/validators.py
msgid "Enter only digits separated by commas."
msgstr "쉼표로 구분된 숫자만 입력하세요."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/core/validators.py
#, python-format
msgid "Ensure this value is %(limit_value)s (it is %(show_value)s)."
msgstr "이 값이 %(limit_value)s(%(show_value)s)인지 확인하세요."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/core/validators.py
#, python-format
msgid "Ensure this value is less than or equal to %(limit_value)s."
msgstr "이 값이 %(limit_value)s보다 작거나 같은지 확인하세요."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/core/validators.py
#, python-format
msgid "Ensure this value is greater than or equal to %(limit_value)s."
msgstr "이 값이 %(limit_value)s보다 크거나 같은지 확인하세요."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/core/validators.py
#, python-format
msgid "Ensure this value is a multiple of step size %(limit_value)s."
msgstr "이 값이 단계 크기 %(limit_value)s의 배수인지 확인하세요."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/core/validators.py
#, python-format
msgid ""
"Ensure this value is a multiple of step size %(limit_value)s, starting from "
"%(offset)s, e.g. %(offset)s, %(valid_value1)s, %(valid_value2)s, and so on."
msgstr ""
"이 값이 %(limit_value)s부터 시작하여 단계 크기 %(offset)s의 배수인지 확인하세요. 예: %(offset)s, "
"%(valid_value1)s, %(valid_value2)s 등."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/core/validators.py
#, python-format
msgid ""
"Ensure this value has at least %(limit_value)d character (it has "
"%(show_value)d)."
msgid_plural ""
"Ensure this value has at least %(limit_value)d characters (it has "
"%(show_value)d)."
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/core/validators.py
#, python-format
msgid ""
"Ensure this value has at most %(limit_value)d character (it has "
"%(show_value)d)."
msgid_plural ""
"Ensure this value has at most %(limit_value)d characters (it has "
"%(show_value)d)."
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/core/validators.py
#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/fields.py
msgid "Enter a number."
msgstr "숫자를 입력하세요."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/core/validators.py
#, python-format
msgid "Ensure that there are no more than %(max)s digit in total."
msgid_plural "Ensure that there are no more than %(max)s digits in total."
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/core/validators.py
#, python-format
msgid "Ensure that there are no more than %(max)s decimal place."
msgid_plural "Ensure that there are no more than %(max)s decimal places."
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/core/validators.py
#, python-format
msgid ""
"Ensure that there are no more than %(max)s digit before the decimal point."
msgid_plural ""
"Ensure that there are no more than %(max)s digits before the decimal point."
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/core/validators.py
#, python-format
msgid ""
"File extension “%(extension)s” is not allowed. Allowed extensions are: "
"%(allowed_extensions)s."
msgstr ""
"파일 확장자 “%(extension)s”는 허용되지 않습니다. 허용되는 확장자는 %(allowed_extensions)s입니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/core/validators.py
msgid "Null characters are not allowed."
msgstr "Null 문자는 허용되지 않습니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/base.py
#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/models.py
msgid "and"
msgstr "그리고"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/base.py
#, python-format
msgid "%(model_name)s with this %(field_labels)s already exists."
msgstr "이 %(model_name)s가 포함된 %(field_labels)s가 이미 존재합니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/constraints.py
#, python-format
msgid "Constraint “%(name)s” is violated."
msgstr "제약 조건 \"%(name)s\"이(가) 위반되었습니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
#, python-format
msgid "Value %(value)r is not a valid choice."
msgstr "%(value)r 값은 유효한 선택이 아닙니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
msgid "This field cannot be null."
msgstr "이 필드는 null일 수 없습니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
msgid "This field cannot be blank."
msgstr "이 필드는 비워둘 수 없습니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
#, python-format
msgid "%(model_name)s with this %(field_label)s already exists."
msgstr "이 %(model_name)s가 포함된 %(field_label)s가 이미 존재합니다."

#. Translators: The 'lookup_type' is one of 'date', 'year' or
#. 'month'. Eg: "Title must be unique for pub_date year"
#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
#, python-format
msgid ""
"%(field_label)s must be unique for %(date_field_label)s %(lookup_type)s."
msgstr "%(field_label)s는 %(date_field_label)s %(lookup_type)s에 대해 고유해야 합니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
#, python-format
msgid "Field of type: %(field_type)s"
msgstr "유형 필드: %(field_type)s"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
#, python-format
msgid "“%(value)s” value must be either True or False."
msgstr "“%(value)s” 값은 True 또는 False여야 합니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
#, python-format
msgid "“%(value)s” value must be either True, False, or None."
msgstr "“%(value)s” 값은 True, False 또는 None이어야 합니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
msgid "Boolean (Either True or False)"
msgstr "부울(참 또는 거짓)"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
#, python-format
msgid "String (up to %(max_length)s)"
msgstr "문자열(최대 %(max_length)s)"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
msgid "String (unlimited)"
msgstr "문자열(무제한)"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
msgid "Comma-separated integers"
msgstr "쉼표로 구분된 정수"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
#, python-format
msgid ""
"“%(value)s” value has an invalid date format. It must be in YYYY-MM-DD "
"format."
msgstr "“%(value)s” 값에 잘못된 날짜 형식이 있습니다. YYYY-MM-DD 형식이어야 합니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
#, python-format
msgid ""
"“%(value)s” value has the correct format (YYYY-MM-DD) but it is an invalid "
"date."
msgstr "“%(value)s” 값의 형식은 정확하지만(YYYY-MM-DD) 날짜가 잘못되었습니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
msgid "Date (without time)"
msgstr "날짜(시간 없음)"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
#, python-format
msgid ""
"“%(value)s” value has an invalid format. It must be in YYYY-MM-DD "
"HH:MM[:ss[.uuuuuu]][TZ] format."
msgstr ""
"“%(value)s” 값의 형식이 잘못되었습니다. YYYY-MM-DD HH:MM[:ss[.uuuuuu]][TZ] 형식이어야 합니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
#, python-format
msgid ""
"“%(value)s” value has the correct format (YYYY-MM-DD "
"HH:MM[:ss[.uuuuuu]][TZ]) but it is an invalid date/time."
msgstr ""
"“%(value)s” 값의 형식은 정확하지만(YYYY-MM-DD HH:MM[:ss[.uuuuuu]][TZ]) 날짜/시간이 잘못되었습니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
msgid "Date (with time)"
msgstr "날짜(시간 포함)"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
#, python-format
msgid "“%(value)s” value must be a decimal number."
msgstr "“%(value)s” 값은 10진수여야 합니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
msgid "Decimal number"
msgstr "십진수"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
#, python-format
msgid ""
"“%(value)s” value has an invalid format. It must be in [DD] "
"[[HH:]MM:]ss[.uuuuuu] format."
msgstr "“%(value)s” 값의 형식이 잘못되었습니다. [DD] [[HH:]MM:]ss[.uuuuuu] 형식이어야 합니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
msgid "Duration"
msgstr "지속"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
msgid "Email address"
msgstr "이메일 주소"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
msgid "File path"
msgstr "파일 경로"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
#, python-format
msgid "“%(value)s” value must be a float."
msgstr "“%(value)s” 값은 부동 소수점이어야 합니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
msgid "Floating point number"
msgstr "부동 소수점 수"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
#, python-format
msgid "“%(value)s” value must be an integer."
msgstr "“%(value)s” 값은 정수여야 합니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
msgid "Integer"
msgstr "정수"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
msgid "Big (8 byte) integer"
msgstr "큰(8바이트) 정수"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
msgid "Small integer"
msgstr "작은 정수"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
msgid "IPv4 address"
msgstr "IPv4 주소"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
msgid "IP address"
msgstr "IP 주소"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
#, python-format
msgid "“%(value)s” value must be either None, True or False."
msgstr "“%(value)s” 값은 None, True 또는 False여야 합니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
msgid "Boolean (Either True, False or None)"
msgstr "부울(True, False 또는 없음)"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
msgid "Positive big integer"
msgstr "양의 큰 정수"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
msgid "Positive integer"
msgstr "양의 정수"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
msgid "Positive small integer"
msgstr "양의 작은 정수"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
#, python-format
msgid "Slug (up to %(max_length)s)"
msgstr "슬러그(최대 %(max_length)s)"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
msgid "Text"
msgstr "텍스트"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
#, python-format
msgid ""
"“%(value)s” value has an invalid format. It must be in HH:MM[:ss[.uuuuuu]] "
"format."
msgstr "“%(value)s” 값의 형식이 잘못되었습니다. HH:MM[:ss[.uuuuuu]] 형식이어야 합니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
#, python-format
msgid ""
"“%(value)s” value has the correct format (HH:MM[:ss[.uuuuuu]]) but it is an "
"invalid time."
msgstr "“%(value)s” 값의 형식은 정확하지만(HH:MM[:ss[.uuuuuu]]) 시간이 잘못되었습니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
msgid "Time"
msgstr "시간"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
msgid "URL"
msgstr "URL"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
msgid "Raw binary data"
msgstr "원시 바이너리 데이터"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
#, python-format
msgid "“%(value)s” is not a valid UUID."
msgstr "“%(value)s”는 유효한 UUID가 아닙니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/__init__.py
msgid "Universally unique identifier"
msgstr "보편적으로 고유한 식별자"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/files.py
msgid "File"
msgstr "파일"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/files.py
msgid "Image"
msgstr "영상"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/json.py
msgid "A JSON object"
msgstr "JSON 객체"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/json.py
msgid "Value must be valid JSON."
msgstr "값은 유효한 JSON이어야 합니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/related.py
#, python-format
msgid "%(model)s instance with %(field)s %(value)r does not exist."
msgstr "%(model)s %(value)r을 포함하는 %(field)s 인스턴스가 존재하지 않습니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/related.py
msgid "Foreign Key (type determined by related field)"
msgstr "외래 키(관련 분야에 따라 유형이 결정됨)"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/related.py
msgid "One-to-one relationship"
msgstr "일대일 관계"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/related.py
#, python-format
msgid "%(from)s-%(to)s relationship"
msgstr "%(from)s-%(to)s 관계"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/related.py
#, python-format
msgid "%(from)s-%(to)s relationships"
msgstr "%(from)s-%(to)s 관계"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/db/models/fields/related.py
msgid "Many-to-many relationship"
msgstr "다대다 관계"

#. Translators: If found as last label character, these punctuation
#. characters will prevent the default label_suffix to be appended to the
#. label
#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/boundfield.py
msgid ":?.!"
msgstr ":?.!"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/fields.py
msgid "This field is required."
msgstr "이 필드는 필수입니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/fields.py
msgid "Enter a whole number."
msgstr "정수를 입력하세요."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/fields.py
msgid "Enter a valid date."
msgstr "유효한 날짜를 입력하세요."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/fields.py
msgid "Enter a valid time."
msgstr "유효한 시간을 입력하세요."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/fields.py
msgid "Enter a valid date/time."
msgstr "유효한 날짜/시간을 입력하세요."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/fields.py
msgid "Enter a valid duration."
msgstr "유효한 기간을 입력하세요."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/fields.py
#, python-brace-format
msgid "The number of days must be between {min_days} and {max_days}."
msgstr "일 수는 {min_days}에서 {max_days} 사이여야 합니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/fields.py
msgid "No file was submitted. Check the encoding type on the form."
msgstr "제출된 파일이 없습니다. 양식에서 인코딩 유형을 확인하세요."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/fields.py
msgid "No file was submitted."
msgstr "제출된 파일이 없습니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/fields.py
msgid "The submitted file is empty."
msgstr "제출된 파일이 비어 있습니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/fields.py
#, python-format
msgid ""
"Ensure this filename has at most %(max)d character (it has %(length)d)."
msgid_plural ""
"Ensure this filename has at most %(max)d characters (it has %(length)d)."
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/fields.py
msgid "Please either submit a file or check the clear checkbox, not both."
msgstr "파일을 제출하거나 선택 취소 확인란을 선택하세요. 둘 다 선택할 수는 없습니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/fields.py
msgid ""
"Upload a valid image. The file you uploaded was either not an image or a "
"corrupted image."
msgstr "유효한 이미지를 업로드하세요. 업로드한 파일이 이미지가 아니거나 손상된 이미지입니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/fields.py
#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/models.py
#, python-format
msgid "Select a valid choice. %(value)s is not one of the available choices."
msgstr "올바른 선택을 선택하세요. %(value)s는 사용 가능한 선택 항목 중 하나가 아닙니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/fields.py
#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/models.py
msgid "Enter a list of values."
msgstr "값 목록을 입력합니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/fields.py
msgid "Enter a complete value."
msgstr "전체 값을 입력하세요."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/fields.py
msgid "Enter a valid UUID."
msgstr "유효한 UUID를 입력하세요."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/fields.py
msgid "Enter a valid JSON."
msgstr "유효한 JSON을 입력하세요."

#. Translators: This is the default suffix added to form field labels
#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/forms.py
msgid ":"
msgstr ":"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/forms.py
#, python-format
msgid "(Hidden field %(name)s) %(error)s"
msgstr "(숨겨진 필드 %(name)s) %(error)s"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/formsets.py
#, python-format
msgid ""
"ManagementForm data is missing or has been tampered with. Missing fields: "
"%(field_names)s. You may need to file a bug report if the issue persists."
msgstr ""
"ManagementForm 데이터가 누락되었거나 변조되었습니다. 누락된 필드: %(field_names)s. 문제가 지속되면 버그 "
"보고서를 제출해야 할 수도 있습니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/formsets.py
#, python-format
msgid "Please submit at most %(num)d form."
msgid_plural "Please submit at most %(num)d forms."
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/formsets.py
#, python-format
msgid "Please submit at least %(num)d form."
msgid_plural "Please submit at least %(num)d forms."
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/formsets.py
#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
msgid "Order"
msgstr "주문하다"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/formsets.py
#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
#: templates/users/administrator/course/course_list.html
#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/models.py
#, python-format
msgid "Please correct the duplicate data for %(field)s."
msgstr "%(field)s에 대한 중복 데이터를 수정하세요."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/models.py
#, python-format
msgid "Please correct the duplicate data for %(field)s, which must be unique."
msgstr "고유해야 하는 %(field)s의 중복 데이터를 수정하세요."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/models.py
#, python-format
msgid ""
"Please correct the duplicate data for %(field_name)s which must be unique "
"for the %(lookup)s in %(date_field)s."
msgstr ""
"%(field_name)s의 %(lookup)s에 대해 고유해야 하는 %(date_field)s에 대한 중복 데이터를 수정하세요."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/models.py
msgid "Please correct the duplicate values below."
msgstr "아래의 중복된 값을 수정하세요."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/models.py
msgid "The inline value did not match the parent instance."
msgstr "인라인 값이 상위 인스턴스와 일치하지 않습니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/models.py
msgid ""
"Select a valid choice. That choice is not one of the available choices."
msgstr "올바른 선택을 선택하세요. 해당 선택은 사용 가능한 선택 사항 중 하나가 아닙니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/models.py
#, python-format
msgid "“%(pk)s” is not a valid value."
msgstr "“%(pk)s”은(는) 유효한 값이 아닙니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/utils.py
#, python-format
msgid ""
"%(datetime)s couldn’t be interpreted in time zone %(current_timezone)s; it "
"may be ambiguous or it may not exist."
msgstr ""
"%(datetime)s는 %(current_timezone)s 시간대에서 해석될 수 없습니다. 모호할 수도 있고 존재하지 않을 수도 "
"있습니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/widgets.py
msgid "Clear"
msgstr "분명한"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/widgets.py
msgid "Currently"
msgstr "현재"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/widgets.py
msgid "Change"
msgstr "변화"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/widgets.py
#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#: templates/users/administrator/course/enrollments.html
msgid "Unknown"
msgstr "알려지지 않은"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/widgets.py
#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/forms/widgets.py
#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
msgid "No"
msgstr "아니요"

#. Translators: Please do not add spaces around commas.
#: env/lib/python3.12/site-packages/django/template/defaultfilters.py
msgid "yes,no,maybe"
msgstr "응, 아니, 아마도"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/template/defaultfilters.py
#, python-format
msgid "%(size)d byte"
msgid_plural "%(size)d bytes"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/template/defaultfilters.py
#, python-format
msgid "%s KB"
msgstr "%sKB"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/template/defaultfilters.py
#, python-format
msgid "%s MB"
msgstr "%sMB"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/template/defaultfilters.py
#, python-format
msgid "%s GB"
msgstr "%sGB"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/template/defaultfilters.py
#, python-format
msgid "%s TB"
msgstr "%sTB"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/template/defaultfilters.py
#, python-format
msgid "%s PB"
msgstr "%sPB"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dateformat.py
msgid "p.m."
msgstr "오후"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dateformat.py
msgid "a.m."
msgstr "오전."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dateformat.py
msgid "PM"
msgstr "오후"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dateformat.py
msgid "AM"
msgstr "오전"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dateformat.py
msgid "midnight"
msgstr "자정"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dateformat.py
msgid "noon"
msgstr "정오"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgid "Monday"
msgstr "월요일"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgid "Tuesday"
msgstr "화요일"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgid "Wednesday"
msgstr "수요일"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgid "Thursday"
msgstr "목요일"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgid "Friday"
msgstr "금요일"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgid "Saturday"
msgstr "토요일"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgid "Sunday"
msgstr "일요일"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
#: templates/users/administrator/calendar.html
#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#: templates/users/learner/calendar.html
msgid "Mon"
msgstr "나의"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
#: templates/users/administrator/calendar.html
#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#: templates/users/learner/calendar.html
msgid "Tue"
msgstr "화"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
#: templates/users/administrator/calendar.html
#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#: templates/users/learner/calendar.html
msgid "Wed"
msgstr "수요일"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
#: templates/users/administrator/calendar.html
#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#: templates/users/learner/calendar.html
msgid "Thu"
msgstr "모으다"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
#: templates/users/administrator/calendar.html
#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#: templates/users/learner/calendar.html
msgid "Fri"
msgstr "금"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
#: templates/users/administrator/calendar.html
#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#: templates/users/learner/calendar.html
msgid "Sat"
msgstr "앉았다"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
#: templates/users/administrator/calendar.html
#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#: templates/users/learner/calendar.html
msgid "Sun"
msgstr "해"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
#: templates/users/learner/calendar.html
msgid "January"
msgstr "1월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
#: templates/users/learner/calendar.html
msgid "February"
msgstr "2월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
#: templates/users/learner/calendar.html
msgid "March"
msgstr "3월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
#: templates/users/learner/calendar.html
msgid "April"
msgstr "4월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
#: templates/users/administrator/reports/course_completion.html
#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
#: templates/users/learner/calendar.html
msgid "May"
msgstr "5월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
#: templates/users/learner/calendar.html
msgid "June"
msgstr "6월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
#: templates/users/learner/calendar.html
msgid "July"
msgstr "칠월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
#: templates/users/learner/calendar.html
msgid "August"
msgstr "팔월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
#: templates/users/learner/calendar.html
msgid "September"
msgstr "구월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
#: templates/users/learner/calendar.html
msgid "October"
msgstr "십월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
#: templates/users/learner/calendar.html
msgid "November"
msgstr "십일월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
#: templates/users/learner/calendar.html
msgid "December"
msgstr "12월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgid "jan"
msgstr "얀"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgid "feb"
msgstr "2월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgid "mar"
msgstr "마르"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgid "apr"
msgstr "4월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgid "may"
msgstr "5월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgid "jun"
msgstr "준"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgid "jul"
msgstr "7월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgid "aug"
msgstr "8월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgid "sep"
msgstr "9월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgid "oct"
msgstr "10월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgid "nov"
msgstr "11월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgid "dec"
msgstr "12월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgctxt "abbrev. month"
msgid "Jan."
msgstr "1월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgctxt "abbrev. month"
msgid "Feb."
msgstr "2월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgctxt "abbrev. month"
msgid "March"
msgstr "3월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgctxt "abbrev. month"
msgid "April"
msgstr "4월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgctxt "abbrev. month"
msgid "May"
msgstr "5월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgctxt "abbrev. month"
msgid "June"
msgstr "6월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgctxt "abbrev. month"
msgid "July"
msgstr "칠월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgctxt "abbrev. month"
msgid "Aug."
msgstr "8월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgctxt "abbrev. month"
msgid "Sept."
msgstr "씨족."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgctxt "abbrev. month"
msgid "Oct."
msgstr "10월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgctxt "abbrev. month"
msgid "Nov."
msgstr "11월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgctxt "abbrev. month"
msgid "Dec."
msgstr "12월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgctxt "alt. month"
msgid "January"
msgstr "1월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgctxt "alt. month"
msgid "February"
msgstr "2월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgctxt "alt. month"
msgid "March"
msgstr "3월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgctxt "alt. month"
msgid "April"
msgstr "4월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgctxt "alt. month"
msgid "May"
msgstr "5월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgctxt "alt. month"
msgid "June"
msgstr "6월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgctxt "alt. month"
msgid "July"
msgstr "칠월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgctxt "alt. month"
msgid "August"
msgstr "팔월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgctxt "alt. month"
msgid "September"
msgstr "구월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgctxt "alt. month"
msgid "October"
msgstr "십월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgctxt "alt. month"
msgid "November"
msgstr "십일월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/dates.py
msgctxt "alt. month"
msgid "December"
msgstr "12월"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/ipv6.py
msgid "This is not a valid IPv6 address."
msgstr "유효한 IPv6 주소가 아닙니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/text.py
#, python-format
msgctxt "String to return when truncating text"
msgid "%(truncated_text)s…"
msgstr "%(truncated_text)s…"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/text.py
msgid "or"
msgstr "또는"

#. Translators: This string is used as a separator between list elements
#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/text.py
#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/timesince.py
msgid ", "
msgstr ","

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/timesince.py
#, python-format
msgid "%(num)d year"
msgid_plural "%(num)d years"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/timesince.py
#, python-format
msgid "%(num)d month"
msgid_plural "%(num)d months"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/timesince.py
#, python-format
msgid "%(num)d week"
msgid_plural "%(num)d weeks"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/timesince.py
#, python-format
msgid "%(num)d day"
msgid_plural "%(num)d days"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/timesince.py
#, python-format
msgid "%(num)d hour"
msgid_plural "%(num)d hours"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/utils/timesince.py
#, python-format
msgid "%(num)d minute"
msgid_plural "%(num)d minutes"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/views/csrf.py
msgid "Forbidden"
msgstr "금지됨"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/views/csrf.py
msgid "CSRF verification failed. Request aborted."
msgstr "CSRF 확인에 실패했습니다. 요청이 중단되었습니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/views/csrf.py
msgid ""
"You are seeing this message because this HTTPS site requires a “Referer "
"header” to be sent by your web browser, but none was sent. This header is "
"required for security reasons, to ensure that your browser is not being "
"hijacked by third parties."
msgstr ""
"이 HTTPS 사이트는 웹 브라우저에서 \"Referer 헤더\"를 보내야 하는데 아무 것도 전송되지 않았기 때문에 이 메시지가 "
"표시됩니다. 이 헤더는 보안상의 이유로, 귀하의 브라우저가 제3자에 의해 하이재킹되는 것을 방지하기 위해 필요합니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/views/csrf.py
msgid ""
"If you have configured your browser to disable “Referer” headers, please re-"
"enable them, at least for this site, or for HTTPS connections, or for “same-"
"origin” requests."
msgstr ""
"\"Referer\" 헤더를 비활성화하도록 브라우저를 구성한 경우 적어도 이 사이트, HTTPS 연결 또는 \"동일 출처\" 요청에 대해"
" 해당 헤더를 다시 활성화하십시오."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/views/csrf.py
msgid ""
"If you are using the <meta name=\"referrer\" content=\"no-referrer\"> tag or"
" including the “Referrer-Policy: no-referrer” header, please remove them. "
"The CSRF protection requires the “Referer” header to do strict referer "
"checking. If you’re concerned about privacy, use alternatives like <a "
"rel=\"noreferrer\" …> for links to third-party sites."
msgstr ""
"<meta name=\"referrer\" content=\"no-referrer\"> 태그를 사용하거나 \"Referrer-"
"Policy: no-referrer\" 헤더를 포함하는 경우 이를 제거하세요. CSRF 보호에서는 엄격한 참조자 확인을 수행하기 위해 "
"\"Referer\" 헤더가 필요합니다. 개인 정보 보호가 염려된다면 제3자 사이트 링크에 ​​<a rel=\"noreferrer\" "
"…>와 같은 대안을 사용하세요."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/views/csrf.py
msgid ""
"You are seeing this message because this site requires a CSRF cookie when "
"submitting forms. This cookie is required for security reasons, to ensure "
"that your browser is not being hijacked by third parties."
msgstr ""
"이 사이트에서는 양식을 제출할 때 CSRF 쿠키가 필요하기 때문에 이 메시지가 표시됩니다. 이 쿠키는 보안상의 이유로 귀하의 브라우저가 "
"제3자에 의해 하이재킹되지 않도록 하기 위해 필요합니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/views/csrf.py
msgid ""
"If you have configured your browser to disable cookies, please re-enable "
"them, at least for this site, or for “same-origin” requests."
msgstr "쿠키를 비활성화하도록 브라우저를 구성한 경우 적어도 이 사이트 또는 \"동일 출처\" 요청에 대해서는 쿠키를 다시 활성화하십시오."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/views/csrf.py
msgid "More information is available with DEBUG=True."
msgstr "DEBUG=True를 사용하면 더 많은 정보를 얻을 수 있습니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/views/generic/dates.py
msgid "No year specified"
msgstr "연도가 지정되지 않았습니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/views/generic/dates.py
msgid "Date out of range"
msgstr "날짜가 범위를 벗어났습니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/views/generic/dates.py
msgid "No month specified"
msgstr "월이 지정되지 않았습니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/views/generic/dates.py
msgid "No day specified"
msgstr "날짜가 지정되지 않았습니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/views/generic/dates.py
msgid "No week specified"
msgstr "지정된 주 없음"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/views/generic/dates.py
#, python-format
msgid "No %(verbose_name_plural)s available"
msgstr "사용 가능한 %(verbose_name_plural)s이 없습니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/views/generic/dates.py
#, python-format
msgid ""
"Future %(verbose_name_plural)s not available because "
"%(class_name)s.allow_future is False."
msgstr ""
"%(verbose_name_plural)s.allow_future가 False이므로 Future %(class_name)s를 사용할 수 "
"없습니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/views/generic/dates.py
#, python-format
msgid "Invalid date string “%(datestr)s” given format “%(format)s”"
msgstr "\"%(datestr)s\" 형식이 지정된 날짜 문자열 \"%(format)s\"이(가) 잘못되었습니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/views/generic/detail.py
#, python-format
msgid "No %(verbose_name)s found matching the query"
msgstr "쿼리와 일치하는 %(verbose_name)s를 찾을 수 없습니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/views/generic/list.py
msgid "Page is not “last”, nor can it be converted to an int."
msgstr "페이지가 \"마지막\"이 아니거나 int로 변환될 수 없습니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/views/generic/list.py
#, python-format
msgid "Invalid page (%(page_number)s): %(message)s"
msgstr "잘못된 페이지(%(page_number)s): %(message)s"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/views/generic/list.py
#, python-format
msgid "Empty list and “%(class_name)s.allow_empty” is False."
msgstr "빈 목록이고 “%(class_name)s.allow_empty”는 False입니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/views/static.py
msgid "Directory indexes are not allowed here."
msgstr "여기서는 디렉터리 색인이 허용되지 않습니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/views/static.py
#, python-format
msgid "“%(path)s” does not exist"
msgstr "“%(path)s”이(가) 존재하지 않습니다"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/views/static.py
#: env/lib/python3.12/site-packages/django/views/templates/directory_index.html
#, python-format
msgid "Index of %(directory)s"
msgstr "%(directory)s의 색인"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/views/templates/default_urlconf.html
msgid "The install worked successfully! Congratulations!"
msgstr "설치가 성공적으로 완료되었습니다! 축하해요!"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/views/templates/default_urlconf.html
#, python-format
msgid ""
"View <a href=\"https://docs.djangoproject.com/en/%(version)s/releases/\" "
"target=\"_blank\" rel=\"noopener\">release notes</a> for Django %(version)s"
msgstr ""
"Django %(version)s에 대한 <a "
"href=\"https://docs.djangoproject.com/en/%(version)s/releases/\" "
"target=\"_blank\" rel=\"noopener\">릴리스 노트</a> 보기"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/views/templates/default_urlconf.html
#, python-format
msgid ""
"You are seeing this page because <a "
"href=\"https://docs.djangoproject.com/en/%(version)s/ref/settings/#debug\" "
"target=\"_blank\" rel=\"noopener\">DEBUG=True</a> is in your settings file "
"and you have not configured any URLs."
msgstr ""
"<a "
"href=\"https://docs.djangoproject.com/en/%(version)s/ref/settings/#debug\" "
"target=\"_blank\" rel=\"noopener\">DEBUG=True</a이기 때문에 이 페이지가 표시됩니다. >은(는) "
"설정 파일에 있으며 URL을 구성하지 않았습니다."

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/views/templates/default_urlconf.html
msgid "Django Documentation"
msgstr "장고 문서"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/views/templates/default_urlconf.html
msgid "Topics, references, &amp; how-to’s"
msgstr "주제, 참고 자료, 방법"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/views/templates/default_urlconf.html
msgid "Tutorial: A Polling App"
msgstr "튜토리얼: 설문조사 앱"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/views/templates/default_urlconf.html
msgid "Get started with Django"
msgstr "장고 시작하기"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/views/templates/default_urlconf.html
msgid "Django Community"
msgstr "장고 커뮤니티"

#: env/lib/python3.12/site-packages/django/views/templates/default_urlconf.html
msgid "Connect, get help, or contribute"
msgstr "연결하고, 도움을 받고, 기여하세요."

#: env/lib/python3.12/site-packages/sympy/solvers/simplex.py
msgid "x"
msgstr "엑스"

#: env/lib/python3.12/site-packages/sympy/solvers/simplex.py
msgid "y"
msgstr "그리고"

#: lms/settings.py
msgid "English"
msgstr "영어"

#: lms/settings.py
msgid "Arabic"
msgstr "아라비아 말"

#: lms/settings.py
msgid "French"
msgstr "프랑스 국민"

#: lms/settings.py
msgid "German"
msgstr "독일 사람"

#: lms/settings.py
msgid "Japanese"
msgstr "일본어"

#: lms/settings.py
msgid "Hindi"
msgstr "아니요"

#: lms/settings.py
msgid "Spanish"
msgstr "스페인 사람"

#: lms/settings.py
msgid "Portuguese"
msgstr "포르투갈 인"

#: lms/settings.py
msgid "Russian"
msgstr "러시아인"

#: lms/settings.py
msgid "Italian"
msgstr "이탈리아 사람"

#: lms/settings.py
msgid "Korean"
msgstr "한국인"

#: lms/settings.py
msgid "Dutch"
msgstr "네덜란드 사람"

#: lms/settings.py
msgid "Turkish"
msgstr "터키어"

#: lms/settings.py
#, fuzzy
#| msgid "Publish"
msgid "Polish"
msgstr "게시"

#: lms/settings.py
msgid "Swedish"
msgstr "스웨덴어"

#: lms/settings.py
#, fuzzy
#| msgid "Spanish"
msgid "Danish"
msgstr "스페인 사람"

#: lms/settings.py
msgid "Finnish"
msgstr "핀란드어"

#: lms/settings.py
msgid "Greek"
msgstr "그리스 사람"

#: lms/settings.py
msgid "Hebrew"
msgstr "헤브라이 사람"

#: lms/settings.py
msgid "Thai"
msgstr "태국어"

#: lms/settings.py
msgid "Vietnamese"
msgstr "베트남 사람"

#: lms/settings.py
msgid "Indonesian"
msgstr "인도네시아 인"

#: lms/settings.py
msgid "Bengali"
msgstr "벵골 사람"

#: lms/settings.py
msgid "Tamil"
msgstr "타밀 사람"

#: lms/settings.py
msgid "Telugu"
msgstr "텔루구어"

#: lms/settings.py
msgid "Kannada"
msgstr "칸나다어"

#: lms/settings.py
msgid "Punjabi"
msgstr "펀잡어"

#: lms/settings.py
msgid "Marathi"
msgstr "마라티어"

#: lms/settings.py
msgid "Malayalam"
msgstr "말라얄람어"

#: templates/users/administrator/announcements.html
msgid "Announcements - LMS Admin"
msgstr "공지사항 - LMS 관리자"

#: templates/users/administrator/announcements.html
msgid "Announcements Management"
msgstr "공지사항 관리"

#: templates/users/administrator/announcements.html
msgid "Create and Manage System-wide Announcements"
msgstr "시스템 전반에 걸친 공지사항 생성 및 관리"

#: templates/users/administrator/announcements.html
#: templates/users/administrator/calendar.html
#: templates/users/administrator/certificates.html
#: templates/users/administrator/course/create_delivery.html
#: templates/users/administrator/course/deliveries.html
#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#: templates/users/administrator/course/enrollments.html
#: templates/users/administrator/course/course_list.html
#: templates/users/administrator/dashboard.html
#: templates/users/administrator/help_support.html
#: templates/users/administrator/leaderboard.html
#: templates/users/administrator/messages.html
#: templates/users/administrator/settings.html
#: templates/users/administrator/sidebar.html
#: templates/users/learner/administrator_course_course_detail.html
#: templates/users/learner/my_courses.html
msgid "Dashboard"
msgstr "계기반"

#: templates/users/administrator/announcements.html
#: templates/users/administrator/sidebar.html
msgid "Announcements"
msgstr "공지사항"

#: templates/users/administrator/announcements.html
msgid "Total Announcements"
msgstr "총 공지사항"

#: templates/users/administrator/announcements.html
msgid "Active Announcements"
msgstr "활성 공지"

#: templates/users/administrator/announcements.html
msgid "Scheduled"
msgstr "예정됨"

#: templates/users/administrator/announcements.html
msgid "Avg. Engagement Rate"
msgstr "평균 참여율"

#: templates/users/administrator/announcements.html
msgid "Create New Announcement"
msgstr "새 공지사항 작성"

#: templates/users/administrator/announcements.html
#: templates/users/administrator/course/course_list.html
#: templates/users/administrator/leaderboard.html
#: templates/users/learner/my_courses.html
msgid "All Categories"
msgstr "모든 카테고리"

#: templates/users/administrator/announcements.html
msgid "System Updates"
msgstr "시스템 업데이트"

#: templates/users/administrator/announcements.html
msgid "Course Announcements"
msgstr "강좌 공지사항"

#: templates/users/administrator/announcements.html
msgid "Events"
msgstr "이벤트"

#: templates/users/administrator/announcements.html
msgid "Maintenance"
msgstr "유지"

#: templates/users/administrator/announcements.html
#: templates/users/administrator/course/enrollments.html
#: templates/users/administrator/course/course_list.html
#: templates/users/learner/my_courses.html
msgid "All Statuses"
msgstr "모든 상태"

#: templates/users/administrator/announcements.html
#: templates/users/administrator/course/create_delivery.html
#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
msgid "Active"
msgstr "활동적인"

#: templates/users/administrator/announcements.html
msgid "Expired"
msgstr "만료됨"

#: templates/users/administrator/announcements.html
#: templates/users/administrator/course/create_delivery.html
#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
msgid "Draft"
msgstr "초안"

#: templates/users/administrator/announcements.html
msgid "Export Report"
msgstr "보고서 내보내기"

#: templates/users/administrator/announcements.html
#: templates/users/administrator/course/create_delivery.html
#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
msgid "Title"
msgstr "제목"

#: templates/users/administrator/announcements.html
#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
#: templates/users/administrator/reports/course_completion.html
msgid "Category"
msgstr "범주"

#: templates/users/administrator/announcements.html
#: templates/users/administrator/certificates.html
#: templates/users/administrator/course/create_delivery.html
#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#: templates/users/administrator/course/enrollments.html
#: templates/users/administrator/help_support.html
msgid "Status"
msgstr "상태"

#: templates/users/administrator/announcements.html
msgid "Published Date"
msgstr "게시 날짜"

#: templates/users/administrator/announcements.html
msgid "Expiry Date"
msgstr "만료일"

#: templates/users/administrator/announcements.html
#: templates/users/learner/leaderboard.html
msgid "Engagement"
msgstr "약혼"

#: templates/users/administrator/announcements.html
#: templates/users/administrator/certificates.html
#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#: templates/users/administrator/course/enrollments.html
#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
#: templates/users/administrator/help_support.html
#: templates/users/administrator/leaderboard.html
#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
msgid "Actions"
msgstr "행위"

#: templates/users/administrator/announcements.html
msgid "New Course Release: Advanced AI"
msgstr "새로운 코스 출시: 고급 AI"

#: templates/users/administrator/announcements.html
msgid "Edit Announcement"
msgstr "공지사항 수정"

#: templates/users/administrator/announcements.html
msgid "View Statistics"
msgstr "통계 보기"

#: templates/users/administrator/announcements.html
msgid "Delete Announcement"
msgstr "공지사항 삭제"

#: templates/users/administrator/announcements.html
#: templates/users/administrator/certificates.html
#: templates/users/administrator/course/deliveries.html
#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#: templates/users/administrator/leaderboard.html
msgid "Previous"
msgstr "이전의"

#: templates/users/administrator/announcements.html
#: templates/users/administrator/certificates.html
#: templates/users/administrator/course/deliveries.html
#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#: templates/users/administrator/leaderboard.html
#: templates/users/learner/calendar.html
msgid "Next"
msgstr "다음"

#: templates/users/administrator/calendar.html
msgid "LMS Calendar"
msgstr "LMS 캘린더"

#: templates/users/administrator/calendar.html
msgid "Plan, Schedule, and Manage Your Educational Journey"
msgstr "교육 여정을 계획, 일정 및 관리하세요"

#: templates/users/administrator/calendar.html
#: templates/users/administrator/sidebar.html
#: templates/users/learner/dashboard.html
msgid "Calendar"
msgstr "달력"

#: templates/users/administrator/calendar.html
msgid "July 2024"
msgstr "2024년 7월"

#: templates/users/administrator/calendar.html
msgid "New Course Launch"
msgstr "새로운 코스 출시"

#: templates/users/administrator/calendar.html
msgid "Advanced ML Course"
msgstr "고급 ML 과정"

#: templates/users/administrator/calendar.html
msgid "E-learning Webinar"
msgstr "E-러닝 웹 세미나"

#: templates/users/administrator/calendar.html
msgid "Add Event"
msgstr "이벤트 추가"

#: templates/users/administrator/calendar.html
msgid "Event Name"
msgstr "이벤트 이름"

#: templates/users/administrator/calendar.html
#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "Date"
msgstr "날짜"

#: templates/users/administrator/calendar.html
msgid "Event Type"
msgstr "이벤트 유형"

#: templates/users/administrator/calendar.html
msgid "Course Launch"
msgstr "코스 시작"

#: templates/users/administrator/calendar.html
msgid "Webinar"
msgstr "웨비나"

#: templates/users/administrator/calendar.html
msgid "Workshop"
msgstr "작업장"

#: templates/users/administrator/calendar.html
#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
msgid "Exam"
msgstr "시험"

#: templates/users/administrator/calendar.html
#: templates/users/administrator/dashboard.html
#: templates/users/learner/calendar.html
msgid "Upcoming Events"
msgstr "다가오는 이벤트"

#: templates/users/administrator/calendar.html
msgid "Advanced Machine Learning Course Launch"
msgstr "고급 머신러닝 강좌 개설"

#: templates/users/administrator/calendar.html
#, python-format
msgid "%(date|date:\"F d, Y\")s"
msgstr "%(date|date:\"F d, Y\")s"

#: templates/users/administrator/calendar.html
#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "Webinar: Future of E-learning"
msgstr "웨비나: E-러닝의 미래"

#: templates/users/administrator/calendar.html
#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "Summer Coding Bootcamp"
msgstr "여름 코딩 부트캠프"

#: templates/users/administrator/calendar.html
#, python-format
msgid "%(start_date|date:\"F d\")s - %(end_date|date:\"F d, Y\")s"
msgstr "%(start_date|date:\"F d\")s - %(end_date|date:\"F d, Y\")s"

#: templates/users/administrator/certificates.html
msgid "Certificates - LMS Admin"
msgstr "인증서 - LMS 관리자"

#: templates/users/administrator/certificates.html
msgid "Certificates Management"
msgstr "인증서 관리"

#: templates/users/administrator/certificates.html
msgid "Track and Manage System Certificates"
msgstr "시스템 인증서 추적 및 관리"

#: templates/users/administrator/certificates.html
#: templates/users/administrator/sidebar.html
#: templates/users/learner/profile.html templates/users/learner/progress.html
msgid "Certificates"
msgstr "인증서"

#: templates/users/administrator/certificates.html
msgid "Total Certificates"
msgstr "총 인증서"

#: templates/users/administrator/certificates.html
msgid "Certificates This Month"
msgstr "이번 달 인증서"

#: templates/users/administrator/certificates.html
msgid "Pending Approvals"
msgstr "승인 보류 중"

#: templates/users/administrator/certificates.html
msgid "Courses with Certificates"
msgstr "수료증이 있는 강좌"

#: templates/users/administrator/certificates.html
#: templates/users/administrator/course/enrollments.html
#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
#: templates/users/administrator/sidebar.html
#: templates/users/learner/assignments.html
#: templates/users/learner/grades.html templates/users/learner/resource.html
msgid "All Courses"
msgstr "모든 강좌"

#: templates/users/administrator/certificates.html
msgid "Last 30 Days"
msgstr "지난 30일"

#: templates/users/administrator/certificates.html
#: templates/users/administrator/leaderboard.html
msgid "Last 3 Months"
msgstr "지난 3개월"

#: templates/users/administrator/certificates.html
#: templates/users/administrator/leaderboard.html
msgid "This Year"
msgstr "올해"

#: templates/users/administrator/certificates.html
#: templates/users/administrator/leaderboard.html
msgid "All Time"
msgstr "모든 시간"

#: templates/users/administrator/certificates.html
#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
msgid "Generate Report"
msgstr "보고서 생성"

#: templates/users/administrator/certificates.html
msgid "Manage Templates"
msgstr "템플릿 관리"

#: templates/users/administrator/certificates.html
msgid "Certificate ID"
msgstr "인증서ID"

#: templates/users/administrator/certificates.html
#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
#: templates/users/learner/leaderboard.html
msgid "Learner"
msgstr "학습자"

#: templates/users/administrator/certificates.html
#: templates/users/administrator/dashboard.html
#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
#: templates/users/learner/certificate.html
msgid "Course"
msgstr "강의"

#: templates/users/administrator/certificates.html
msgid "Issue Date"
msgstr "발행일"

#: templates/users/administrator/certificates.html
msgid "Issued"
msgstr "발급됨"

#: templates/users/administrator/certificates.html
msgid "Revoked"
msgstr "취소됨"

#: templates/users/administrator/certificates.html
#: templates/users/learner/certificate.html
msgid "View Certificate"
msgstr "인증서 보기"

#: templates/users/administrator/certificates.html
#: templates/users/learner/certificate.html
msgid "Download Certificate"
msgstr "인증서 다운로드"

#: templates/users/administrator/certificates.html
msgid "Revoke Certificate"
msgstr "인증서 취소"

#: templates/users/administrator/course/create_delivery.html
msgid "Create Course Delivery - LMS Admin"
msgstr "강좌 전달 만들기 - LMS 관리자"

#: templates/users/administrator/course/create_delivery.html
msgid "Create Course Delivery"
msgstr "강좌 전달 생성"

#: templates/users/administrator/course/create_delivery.html
msgid "Set up a new delivery for"
msgstr "다음에 대한 새 배송을 설정하세요."

#: templates/users/administrator/course/create_delivery.html
#: templates/users/administrator/course/deliveries.html
#: templates/users/administrator/course/course_list.html
#: templates/users/learner/administrator_course_course_detail.html
#: templates/users/learner/my_courses.html
msgid "Breadcrumb"
msgstr "탐색경로"

#: templates/users/administrator/course/create_delivery.html
#: templates/users/administrator/course/deliveries.html
#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#: templates/users/administrator/course/course_list.html
#: templates/users/administrator/sidebar.html
#: templates/users/learner/grades.html templates/users/learner/profile.html
#: templates/users/learner/progress.html
msgid "Courses"
msgstr "행동"

#: templates/users/administrator/course/create_delivery.html
msgid "Create Delivery"
msgstr "배달 생성"

#: templates/users/administrator/course/create_delivery.html
#, fuzzy
#| msgid "Enter delivery code"
msgid "Enter delivery title"
msgstr "배송 코드를 입력하세요"

#: templates/users/administrator/course/create_delivery.html
msgid "Delivery Code"
msgstr "배송 코드"

#: templates/users/administrator/course/create_delivery.html
#, fuzzy
#| msgid "Enter delivery code"
msgid "Enter unique delivery code"
msgstr "배송 코드를 입력하세요"

#: templates/users/administrator/course/create_delivery.html
#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Delivery Code"
msgid "Delivery Type"
msgstr "배송 코드"

#: templates/users/administrator/course/create_delivery.html
#, fuzzy
#| msgid "Self Paced"
msgid "Self-Paced"
msgstr "자기 주도형"

#: templates/users/administrator/course/create_delivery.html
#, fuzzy
#| msgid "Instructor Led"
msgid "Instructor-Led"
msgstr "강사 주도"

#: templates/users/administrator/course/create_delivery.html
#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Enrollments"
msgid "Enrollment Type"
msgstr "등록"

#: templates/users/administrator/course/create_delivery.html
#, fuzzy
#| msgid "Enrollments"
msgid "Open Enrollment"
msgstr "등록"

#: templates/users/administrator/course/create_delivery.html
#, fuzzy
#| msgid "Integrations"
msgid "By Invitation"
msgstr "통합"

#: templates/users/administrator/course/create_delivery.html
#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#: templates/users/administrator/sidebar.html
msgid "Facilitators"
msgstr "진행자"

#: templates/users/administrator/course/create_delivery.html
#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
msgid "Start Date"
msgstr "시작일"

#: templates/users/administrator/course/create_delivery.html
#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
msgid "End Date"
msgstr "종료일"

#: templates/users/administrator/course/create_delivery.html
#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Participants"
msgid "Max Participants"
msgstr "참가자들"

#: templates/users/administrator/course/create_delivery.html
msgid "Enter maximum participants"
msgstr "최대 참가자를 입력하세요."

#: templates/users/administrator/course/create_delivery.html
#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#: templates/users/administrator/course/enrollments.html
#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
#: templates/users/administrator/reports/course_completion.html
#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
#: templates/users/learner/assignments.html
#: templates/users/learner/grades.html templates/users/learner/my_courses.html
#: templates/users/learner/progress.html
msgid "Completed"
msgstr "완전한"

#: templates/users/administrator/course/create_delivery.html
#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#: templates/users/administrator/messages.html
msgid "Archived"
msgstr "보관됨"

#: templates/users/administrator/course/create_delivery.html
#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
msgid "Is Mandatory"
msgstr "필수인가요?"

#: templates/users/administrator/course/create_delivery.html
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Would you like to mark this Delivery as Mandatory for the Participant?"
msgid "Check if this course delivery is mandatory for enrolled participants."
msgstr "이 전달을 참가자에게 필수로 표시하시겠습니까?"

#: templates/users/administrator/course/deliveries.html
msgid "Course Deliveries - LMS Admin"
msgstr "강좌 제공 - LMS 관리자"

#: templates/users/administrator/course/deliveries.html
msgid "Course Delivery Management"
msgstr "강좌 전달 관리"

#: templates/users/administrator/course/deliveries.html
msgid "Manage Deliveries for"
msgstr "배송 관리"

#: templates/users/administrator/course/deliveries.html
msgid "Deliveries"
msgstr "배달"

#: templates/users/administrator/course/deliveries.html
#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
msgid "Showing"
msgstr "전시"

#: templates/users/administrator/course/deliveries.html
#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
msgid "to"
msgstr "에게"

#: templates/users/administrator/course/deliveries.html
#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
msgid "of"
msgstr "~의"

#: templates/users/administrator/course/deliveries.html
msgid "results"
msgstr "결과"

#: templates/users/administrator/course/deliveries.html
msgid "Delete Delivery"
msgstr "배송 삭제"

#: templates/users/administrator/course/deliveries.html
#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#: templates/users/administrator/course/course_list.html
#: templates/users/learner/forum.html templates/users/learner/messages.html
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Course Deliveries - LMS Admin"
msgid "Course Delivery Details - LMS Admin"
msgstr "강좌 제공 - LMS 관리자"

#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Course Information"
msgid "Delivery Information"
msgstr "코스정보"

#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Bulk Actions"
msgid "Quick Stats"
msgstr "대량 작업"

#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#: templates/users/administrator/course/enrollments.html
#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
#, fuzzy
#| msgid "Enrollments"
msgid "Total Enrollments"
msgstr "등록"

#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
#: templates/users/administrator/dashboard.html
#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
#: templates/users/administrator/reports/course_completion.html
#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
msgid "Completion Rate"
msgstr "완료율"

#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Progress"
msgid "Average Progress"
msgstr "진전"

#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Enrollments"
msgid "Enrollment Progress"
msgstr "등록"

#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
msgid "No facilitators assigned yet."
msgstr "아직 배정된 진행자가 없습니다."

#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#: templates/users/learner/administrator_course_course_detail.html
#: templates/users/learner/resource.html
msgid "Learning Resources"
msgstr "학습 자료"

#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
msgid "Type"
msgstr "유형"

#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "No video file available."
msgid "No learning resources available."
msgstr "사용 가능한 비디오 파일이 없습니다."

#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#: templates/users/administrator/course/enrollments.html
#: templates/users/administrator/sidebar.html
msgid "Enrollments"
msgstr "등록"

#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#: templates/users/administrator/course/enrollments.html
#, fuzzy
#| msgid "Enrollments"
msgid "Enrollment Date"
msgstr "등록"

#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#: templates/users/learner/leaderboard.html
#: templates/users/learner/my_courses.html
msgid "Progress"
msgstr "진전"

#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#: templates/users/administrator/course/enrollments.html
#: templates/users/administrator/reports/course_completion.html
#, fuzzy
#| msgid "Enrollments"
msgid "Enrolled"
msgstr "등록"

#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#: templates/users/administrator/course/enrollments.html
#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
#: templates/users/administrator/help_support.html
#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
#: templates/users/learner/grades.html templates/users/learner/my_courses.html
#: templates/users/learner/progress.html
msgid "In Progress"
msgstr "진행 중"

#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#: templates/users/administrator/course/enrollments.html
msgid "Withdrawn"
msgstr "빼는"

#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
#: templates/users/learner/assignments.html templates/users/learner/badge.html
msgid "View Details"
msgstr "세부정보 보기"

#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Enrollments"
msgid "Edit Enrollment"
msgstr "등록"

#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Enrolled in course"
msgid "Unenroll Learner"
msgstr "과정에 등록됨"

#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Enrollments"
msgid "No enrollments found."
msgstr "등록"

#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
msgid "entries"
msgstr "항목"

#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Delivery ID"
msgid "Edit Delivery"
msgstr "배송ID"

#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#: templates/users/administrator/course/enroll_learners.html
#, fuzzy
#| msgid "Enrolled in course"
msgid "Enroll Learners"
msgstr "과정에 등록됨"

#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
#, fuzzy
#| msgid "Generate Report"
msgid "Generate Reports"
msgstr "보고서 생성"

#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
#, fuzzy
#| msgid "Number of Courses"
msgid "Number of Learners"
msgstr "강좌 수"

#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Progress"
msgid "Progress Range"
msgstr "진전"

#: templates/users/administrator/course/delivery_course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Learning Progress"
msgid "Enrollment Progress Distribution"
msgstr "학습 진행"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Course"
msgid "Course ID:"
msgstr "강의"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
msgid "No Cover Image"
msgstr "표지 이미지 없음"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Course"
msgid "Edit Course"
msgstr "강의"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#: templates/users/administrator/course/course_list.html
msgid "Unpublish"
msgstr "게시 취소"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Previous"
msgid "Preview"
msgstr "이전의"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Advanced Arabic"
msgid "Analytics"
msgstr "고급 아랍어"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Bulk Actions"
msgid "Quick Actions"
msgstr "대량 작업"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Students"
msgid "Add New Student"
msgstr "재학생"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Active Sessions"
msgid "Schedule Live Session"
msgstr "활성 세션"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Edit Announcement"
msgid "Send Announcement"
msgstr "공지사항 수정"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#: templates/users/learner/administrator_course_course_detail.html
msgid "Course Overview"
msgstr "코스 개요"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Category"
msgid "Category:"
msgstr "범주"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Create Delivery"
msgid "Created by:"
msgstr "배달 생성"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#: templates/users/learner/grades.html
#, fuzzy
#| msgid "Last Updated"
msgid "Last Updated:"
msgstr "마지막 업데이트"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Enrollments"
msgid "Total Enrollments:"
msgstr "등록"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Enrollments"
msgid "Active Enrollments:"
msgstr "등록"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Export Deliveries"
msgid "Course Deliveries:"
msgstr "수출 납품"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#, fuzzy
#| msgid "Course Cover"
msgid "Course Content"
msgstr "코스 커버"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Export Deliveries"
msgid "Course Deliveries"
msgstr "수출 납품"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
msgid "Add New Resource"
msgstr "새 리소스 추가"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#: templates/users/administrator/help_support.html
#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
msgid "Last Updated"
msgstr "마지막 업데이트"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Enrollments"
msgid "Recent Enrollments"
msgstr "등록"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#: templates/users/administrator/dashboard.html
#: templates/users/administrator/leaderboard.html
#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
msgid "User"
msgstr "사용자"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Delivery ID"
msgid "Delivery"
msgstr "배송ID"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#: templates/users/administrator/course/enrollments.html
#, fuzzy
#| msgid "Enrollments"
msgid "Active Enrollments"
msgstr "등록"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Resource Usage"
msgid "Resource Type"
msgstr "자원 사용량"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Select date"
msgid "Select a type"
msgstr "날짜 선택"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
msgid "Video"
msgstr "동영상"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
msgid "Document"
msgstr "문서"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
msgid "Presentation"
msgstr "프레젠테이션"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
msgid "Link"
msgstr "링크"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
msgid "Quiz"
msgstr "놀리다"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
msgid "SCORM"
msgstr "스콜"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Duration"
msgid "Description"
msgstr "지속"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Contact Sales"
msgid "Content File"
msgstr "영업팀에 문의"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Enter a valid URL."
msgid "External URL"
msgstr "유효한 URL을 입력하세요."

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Resource Usage"
msgid "Add Resource"
msgstr "자원 사용량"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#: templates/users/administrator/sidebar.html
#: templates/users/learner/progress.html
msgid "Learning Path"
msgstr "학습 경로"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Course Overview"
msgid "Course Resource Preview"
msgstr "코스 개요"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Resource Usage"
msgid "Resource Metadata"
msgstr "자원 사용량"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Create Course"
msgid "Created"
msgstr "강좌 생성"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "File path"
msgid "File Type"
msgstr "파일 경로"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Testimonials"
msgid "Questions"
msgstr "사용후기"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Learning Resources"
msgid "Video Resource"
msgstr "학습 자료"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
msgid "No video file available."
msgstr "사용 가능한 비디오 파일이 없습니다."

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Document"
msgid "Document Preview"
msgstr "문서"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
msgid "This is a preview of the document."
msgstr "문서의 미리보기입니다."

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
msgid "View full document"
msgstr "전체 문서 보기"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Document"
msgid "Document Resource"
msgstr "문서"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
msgid "No document file available."
msgstr "문서 파일이 없습니다."

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
msgid "Quiz Preview"
msgstr "퀴즈 미리보기"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
msgid "This quiz is available in the course. Click to attempt."
msgstr "이 퀴즈는 강좌에서 볼 수 있습니다. 시도하려면 클릭하세요."

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
msgid "This is a SCORM package. Click the button below to launch it."
msgstr "이것은 SCORM 패키지입니다. 아래 버튼을 클릭하여 실행하세요."

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "SCORM Package"
msgid "Launch SCORM Package"
msgstr "SCORM 패키지"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Presentation"
msgid "Presentation Preview"
msgstr "프레젠테이션"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Presentation"
msgid "This is a presentation."
msgstr "프레젠테이션"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Presentation"
msgid "View presentation"
msgstr "프레젠테이션"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Presentation"
msgid "Presentation Resource"
msgstr "프레젠테이션"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
msgid "No presentation file available."
msgstr "프리젠테이션 파일이 없습니다."

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Learning Resources"
msgid "External Resource"
msgstr "학습 자료"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
msgid ""
"Click the link above to access the external resource. Please note that this "
"will open in a new tab."
msgstr "외부 리소스에 액세스하려면 위 링크를 클릭하세요. 새 탭에서 열립니다."

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
msgid "No external URL provided."
msgstr "제공된 외부 URL이 없습니다."

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Resource Usage"
msgid "Resource Preview"
msgstr "자원 사용량"

#: templates/users/administrator/course/course_detail.html
msgid "Preview not available for this resource type."
msgstr "이 리소스 유형에는 미리보기를 사용할 수 없습니다."

#: templates/users/administrator/course/enroll_learners.html
#, fuzzy
#| msgid "Announcements - LMS Admin"
msgid "Enroll Learners - LMS Admin"
msgstr "공지사항 - LMS 관리자"

#: templates/users/administrator/course/enroll_learners.html
msgid "Select Learners to Enroll"
msgstr "등록할 학습자 선택"

#: templates/users/administrator/course/enroll_learners.html
#, fuzzy
#| msgid "Learners"
msgid "Available Learners"
msgstr "학습자"

#: templates/users/administrator/course/enroll_learners.html
#, fuzzy
#| msgid "Select date"
msgid "Select All"
msgstr "날짜 선택"

#: templates/users/administrator/course/enroll_learners.html
msgid "Deselect All"
msgstr "모두 선택 해제"

#: templates/users/administrator/course/enroll_learners.html
#, fuzzy
#| msgid "Enrolled in course"
msgid "Enroll Selected Learners"
msgstr "과정에 등록됨"

#: templates/users/administrator/course/enrollments.html
#, fuzzy
#| msgid "Announcements - LMS Admin"
msgid "Enrollments - LMS Admin"
msgstr "공지사항 - LMS 관리자"

#: templates/users/administrator/course/enrollments.html
#, fuzzy
#| msgid "Announcements Management"
msgid "Enrollment Management"
msgstr "공지사항 관리"

#: templates/users/administrator/course/enrollments.html
#, fuzzy
#| msgid "Create and Manage System-wide Announcements"
msgid "Monitor and Manage Student Enrollments"
msgstr "시스템 전반에 걸친 공지사항 생성 및 관리"

#: templates/users/administrator/course/enrollments.html
#: templates/users/learner/dashboard.html
msgid "Completed Courses"
msgstr "완료된 과정"

#: templates/users/administrator/course/enrollments.html
#, fuzzy
#| msgid "Search courses..."
msgid "Search enrollments..."
msgstr "강좌 검색..."

#: templates/users/administrator/course/enrollments.html
#, fuzzy
#| msgid "Enrollments"
msgid "New Enrollment"
msgstr "등록"

#: templates/users/administrator/course/enrollments.html
#: templates/users/administrator/course/course_list.html
msgid "Export Data"
msgstr "데이터 내보내기"

#: templates/users/administrator/course/enrollments.html
#, fuzzy
#| msgid "Learner"
msgid "Learner Name"
msgstr "학습자"

#: templates/users/administrator/course/enrollments.html
#, fuzzy
#| msgid "Export Deliveries"
msgid "Course Delivery"
msgstr "수출 납품"

#: templates/users/administrator/course/enrollments.html
#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
#: templates/users/administrator/course/course_list.html
#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
msgid "View"
msgstr "보다"

#: templates/users/administrator/course/enrollments.html
#, fuzzy
#| msgid "Certificates"
msgid "Certificate"
msgstr "인증서"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
#, fuzzy
#| msgid "Learning Path"
msgid "Learning Path Management"
msgstr "학습 경로"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
msgid "Design, monitor, and optimize learning journeys for your learners"
msgstr "학습자를 위한 학습 여정을 설계, 모니터링 및 최적화하세요."

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
#, fuzzy
#| msgid "Learning Path"
msgid "Active Learning Paths"
msgstr "학습 경로"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
msgid "Total Enrolled Learners"
msgstr "총 등록 학습자"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
#: templates/users/administrator/reports/course_completion.html
#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
#, fuzzy
#| msgid "Completion Rate"
msgid "Avg. Completion Rate"
msgstr "완료율"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
#, fuzzy
#| msgid "User Satisfaction"
msgid "Avg. Learner Satisfaction"
msgstr "사용자 만족도"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
#, fuzzy
#| msgid "Learning Path"
msgid "Learning Path Management Tools"
msgstr "학습 경로"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
#, fuzzy
#| msgid "Create New Ticket"
msgid "Create New Path"
msgstr "새 티켓 만들기"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
msgid "Edit Existing Path"
msgstr "기존 경로 편집"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
#, fuzzy
#| msgid "Learners"
msgid "Assign Learners"
msgstr "학습자"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
#, fuzzy
#| msgid "Site Name"
msgid "Path Name"
msgstr "사이트 이름"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
#, fuzzy
#| msgid "Enrolled in course"
msgid "Enrolled Learners"
msgstr "과정에 등록됨"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
#, fuzzy
#| msgid "Custom model development"
msgid "Full Stack Web Development"
msgstr "맞춤형 모델 개발"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
msgid "Technology"
msgstr "기술"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
#: templates/users/administrator/course/course_list.html
msgid "Edit"
msgstr "편집하다"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
#, fuzzy
#| msgid "Data Science Basics"
msgid "Data Science Mastery"
msgstr "데이터 과학 기초"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
#, fuzzy
#| msgid "Reports & Analytics"
msgid "Data & Analytics"
msgstr "보고 및 분석"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
msgid "Learning Path Visualization: Full Stack Web Development"
msgstr "학습 경로 시각화: 풀스택 웹 개발"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
msgid "HTML & CSS Basics"
msgstr "HTML 및 CSS 기본"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
msgid "4 weeks"
msgstr "4주"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
#, fuzzy
#| msgid "Data Science Fundamentals"
msgid "JavaScript Fundamentals"
msgstr "데이터 과학 기초"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
msgid "6 weeks"
msgstr "6주"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
msgid "Backend with Node.js"
msgstr "Node.js를 사용한 백엔드"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
msgid "8 weeks"
msgstr "8주"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
msgid "Frontend Frameworks"
msgstr "프런트엔드 프레임워크"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
#, fuzzy
#| msgid "JavaScript Final Project"
msgid "Capstone Project"
msgstr "자바스크립트 최종 프로젝트"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
msgid "Learning Path Visualization: Data Science Mastery"
msgstr "학습 경로 시각화: 데이터 과학 숙달"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
#, fuzzy
#| msgid "Introduction to AI"
msgid "Introduction to Data Science"
msgstr "AI 소개"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
msgid "Statistics and Probability"
msgstr "통계와 확률"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
msgid "Python for Data Science"
msgstr "데이터 과학을 위한 Python"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
#, fuzzy
#| msgid "Data Visualization Quiz"
msgid "Data Visualization"
msgstr "데이터 시각화 퀴즈"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
#, fuzzy
#| msgid "Data Science Fundamentals"
msgid "Machine Learning Fundamentals"
msgstr "데이터 과학 기초"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
msgid "10 weeks"
msgstr "10주"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
#, fuzzy
#| msgid "Revolutionize Learning"
msgid "Deep Learning"
msgstr "학습에 혁명을 일으키다"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
msgid "Big Data Technologies"
msgstr "빅데이터 기술"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
#, fuzzy
#| msgid "Learning Progress"
msgid "Learner Progress Distribution"
msgstr "학습 진행"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
#, fuzzy
#| msgid "Completion Rate"
msgid "Completion Time Analysis"
msgstr "완료율"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
#: templates/users/administrator/sidebar.html
msgid "Learner Feedback"
msgstr "학습자 피드백"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
msgid ""
"The learning path was well-structured and provided a clear roadmap to "
"becoming a full stack developer. The projects were particularly helpful in "
"applying the concepts learned."
msgstr ""
"학습 경로는 체계적으로 구성되어 있으며 풀 스택 개발자가 되기 위한 명확한 로드맵을 제공했습니다. 프로젝트는 배운 개념을 적용하는 데 "
"특히 도움이 되었습니다."

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
msgid ""
"Great content and progression. I would appreciate more hands-on exercises in"
" the machine learning section, but overall, it's an excellent learning path."
msgstr ""
"훌륭한 콘텐츠와 진행. 기계 학습 섹션에서 더 많은 실습을 진행해 주시면 감사하겠습니다. 하지만 전반적으로 이는 훌륭한 학습 경로입니다."

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
#: templates/users/learner/administrator_course_course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Getting Started Guide"
msgid "Not Started"
msgstr "시작하기 가이드"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
#, fuzzy
#| msgid "Last 3 Months"
msgid "< 3 months"
msgstr "지난 3개월"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
#, fuzzy
#| msgid "Month"
msgid "3-6 months"
msgstr "월"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
#, fuzzy
#| msgid "Month"
msgid "6-9 months"
msgstr "월"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
msgid "9-12 months"
msgstr "9~12개월"

#: templates/users/administrator/course/learning_path.html
msgid "> 12 months"
msgstr "> 12개월"

#: templates/users/administrator/course/course_list.html
msgid "Courses - LMS Admin"
msgstr "강좌 - LMS 관리자"

#: templates/users/administrator/course/course_list.html
msgid "Courses Management"
msgstr "코스 관리"

#: templates/users/administrator/course/course_list.html
msgid "Manage and Organize Your Courses"
msgstr "코스 관리 및 구성"

#: templates/users/administrator/course/course_list.html
#: templates/users/administrator/reports/course_completion.html
#, fuzzy
#| msgid "All Courses"
msgid "Total Courses"
msgstr "모든 강좌"

#: templates/users/administrator/course/course_list.html
#, fuzzy
#| msgid "Published Date"
msgid "Published Courses"
msgstr "게시 날짜"

#: templates/users/administrator/course/course_list.html
#, fuzzy
#| msgid "Unpublished"
msgid "Unpublished Courses"
msgstr "널리 알려지지 않은"

#: templates/users/administrator/course/course_list.html
#, fuzzy
#| msgid "Categories"
msgid "Top Categories"
msgstr "카테고리"

#: templates/users/administrator/course/course_list.html
msgid "Search courses..."
msgstr "강좌 검색..."

#: templates/users/administrator/course/course_list.html
msgid "Published"
msgstr "게시됨"

#: templates/users/administrator/course/course_list.html
msgid "Unpublished"
msgstr "널리 알려지지 않은"

#: templates/users/administrator/course/course_list.html
msgid "Create Course"
msgstr "강좌 생성"

#: templates/users/administrator/course/course_list.html
msgid "Create Category"
msgstr "카테고리 생성"

#: templates/users/administrator/course/course_list.html
#: templates/users/learner/my_courses.html
msgid "Course Cover"
msgstr "코스 커버"

#: templates/users/administrator/course/course_list.html
msgid "Manage Deliveries"
msgstr "배송 관리"

#: templates/users/administrator/course/course_list.html
msgid "Publish"
msgstr "게시"

#: templates/users/administrator/course/course_list.html
msgid "Warning"
msgstr "경고"

#: templates/users/administrator/course/course_list.html
msgid "Delete Course"
msgstr "강좌 삭제"

#: templates/users/administrator/course/course_list.html
msgid "You need to be logged in to perform this action."
msgstr "이 작업을 수행하려면 로그인해야 합니다."

#: templates/users/administrator/course/course_list.html
msgid ""
"You do not have permission to delete this course. Please contact an "
"administrator."
msgstr "이 강좌를 삭제할 권한이 없습니다. 관리자에게 문의하세요."

#: templates/users/administrator/course/course_list.html
msgid "An error occurred:"
msgstr "오류가 발생했습니다:"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "Dashboard - LMS Admin"
msgstr "대시보드 - LMS 관리자"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "LMS Admin Dashboard"
msgstr "LMS 관리 대시보드"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "Empowering Education, Enriching Minds"
msgstr "교육에 힘을 실어 마음을 풍요롭게"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "Total Users"
msgstr "총 사용자"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
#, python-format
msgid "12%% from last month"
msgstr "지난달 대비 12%%"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
msgid "Active Courses"
msgstr "활성 코스"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "3 new this week"
msgstr "이번주 신규 3개"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
#, python-format
msgid "5%% from last month"
msgstr "지난달 대비 5%%"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "Total Revenue"
msgstr "총 수익"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
#, python-format
msgid "18%% from last month"
msgstr "지난달 대비 18%%"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "User Activity"
msgstr "사용자 활동"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "Most Popular Courses"
msgstr "가장 인기 있는 강좌"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "Advanced Arabic"
msgstr "고급 아랍어"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "1,234 enrolled"
msgstr "1,234명이 등록했습니다."

#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "Business Management"
msgstr "경영관리"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "987 enrolled"
msgstr "987명이 등록했습니다"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#: templates/users/administrator/reports/course_completion.html
#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
msgid "Data Science Fundamentals"
msgstr "데이터 과학 기초"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "856 enrolled"
msgstr "856명이 등록했습니다"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
msgid "Digital Marketing"
msgstr "디지털 마케팅"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "743 enrolled"
msgstr "743명이 등록했습니다"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "Introduction to AI"
msgstr "AI 소개"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "621 enrolled"
msgstr "621명이 등록했습니다"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "Recent Activities"
msgstr "최근 활동"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "Activity"
msgstr "활동"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
#: templates/users/administrator/leaderboard.html
msgid "Ahmed Al-Mansour"
msgstr "아메드 알 만수르"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "Completed course"
msgstr "완료된 과정"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "July 15, 2024"
msgstr "2024년 7월 15일"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
#: templates/users/administrator/leaderboard.html
msgid "Fatima Al-Sayed"
msgstr "파티마 씨"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "Enrolled in course"
msgstr "과정에 등록됨"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "July 14, 2024"
msgstr "2024년 7월 14일"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
#: templates/users/administrator/leaderboard.html
msgid "Mohammed Al-Harbi"
msgstr "무하마드 알-하르비"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "Submitted assignment"
msgstr "제출된 과제"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "July 13, 2024"
msgstr "2024년 7월 13일"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "Noura Al-Qhtani"
msgstr "누라 알 카타니"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "Started course"
msgstr "코스 시작됨"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "July 12, 2024"
msgstr "2024년 7월 12일"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
#: templates/users/learner/leaderboard.html
msgid "Top Performers"
msgstr "최고 성과자"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "Layla Al-Farsi"
msgstr "라일라 알-파르시"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
#, python-format
msgid "98%% completion rate"
msgstr "98%% 완료율"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "Karim El-Masri"
msgstr "카림 엘 마스리"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
#, python-format
msgid "95%% completion rate"
msgstr "95%% 완료율"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "Amira Khalil"
msgstr "아미라 칼릴"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
#, python-format
msgid "93%% completion rate"
msgstr "93%% 완료율"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "New Course Launch: Advanced Machine Learning"
msgstr "새로운 과정 출시: 고급 기계 학습"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "July 20, 2024"
msgstr "2024년 7월 20일"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "July 25, 2024"
msgstr "2024년 7월 25일"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "August 1-15, 2024"
msgstr "2024년 8월 1~15일"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "System Health"
msgstr "시스템 상태"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "Server Uptime"
msgstr "서버 가동 시간"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "Average Response Time"
msgstr "평균 응답 시간"

#: templates/users/administrator/dashboard.html
msgid "Active Sessions"
msgstr "활성 세션"

#: templates/users/administrator/help_support.html
msgid "Help & Support - LMS Admin"
msgstr "도움말 및 지원 - LMS 관리자"

#: templates/users/administrator/help_support.html
msgid "Help & Support Center"
msgstr "도움말 및 지원 센터"

#: templates/users/administrator/help_support.html
msgid "Manage Support Tickets and Access Resources"
msgstr "지원 티켓 관리 및 리소스 액세스"

#: templates/users/administrator/help_support.html
#: templates/users/administrator/sidebar.html
#: templates/users/learner/help_support.html
msgid "Help & Support"
msgstr "도움말 및 지원"

#: templates/users/administrator/help_support.html
msgid "Open Tickets"
msgstr "오픈 티켓"

#: templates/users/administrator/help_support.html
#: templates/users/administrator/messages.html
msgid "Avg. Response Time"
msgstr "평균 응답 시간"

#: templates/users/administrator/help_support.html
msgid "Resolved This Week"
msgstr "이번 주에 해결됨"

#: templates/users/administrator/help_support.html
#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
msgid "User Satisfaction"
msgstr "사용자 만족도"

#: templates/users/administrator/help_support.html
msgid "Create New Ticket"
msgstr "새 티켓 만들기"

#: templates/users/administrator/help_support.html
msgid "View Knowledge Base"
msgstr "기술 자료 보기"

#: templates/users/administrator/help_support.html
msgid "Live Chat Support"
msgstr "라이브 채팅 지원"

#: templates/users/administrator/help_support.html
msgid "Recent Support Tickets"
msgstr "최근 지원 티켓"

#: templates/users/administrator/help_support.html
msgid "Ticket ID"
msgstr "티켓 ID"

#: templates/users/administrator/help_support.html
msgid "Subject"
msgstr "주제"

#: templates/users/administrator/help_support.html
msgid "Submitted By"
msgstr "제출자"

#: templates/users/administrator/help_support.html
msgid "Unable to access course materials"
msgstr "강의 자료에 접근할 수 없습니다"

#: templates/users/administrator/help_support.html
msgid "View Ticket"
msgstr "티켓보기"

#: templates/users/administrator/help_support.html
msgid "Respond"
msgstr "대답하다"

#: templates/users/administrator/help_support.html
msgid "Close Ticket"
msgstr "티켓 닫기"

#: templates/users/administrator/help_support.html
#: templates/users/learner/help_support.html
msgid "Frequently Asked Questions"
msgstr "자주 묻는 질문"

#: templates/users/administrator/help_support.html
msgid "How do I reset a student's password?"
msgstr "학생의 비밀번호를 어떻게 재설정하나요?"

#: templates/users/administrator/help_support.html
msgid ""
"To reset a student's password, go to User Management, find the student's "
"profile, and click on the 'Reset Password' button. An email with "
"instructions will be sent to the student."
msgstr ""
"학생의 비밀번호를 재설정하려면 사용자 관리로 이동하여 학생의 프로필을 찾아 '비밀번호 재설정' 버튼을 클릭하세요. 지침이 포함된 이메일이"
" 학생에게 전송됩니다."

#: templates/users/administrator/help_support.html
msgid "How can I add a new course to the system?"
msgstr "시스템에 새 강좌를 어떻게 추가할 수 있나요?"

#: templates/users/administrator/help_support.html
msgid ""
"To add a new course, navigate to the Courses section, click on 'Add New "
"Course', fill in the required information, and upload course materials. "
"Don't forget to assign instructors and set the course schedule."
msgstr ""
"새 강좌를 추가하려면 강좌 섹션으로 이동하여 '새 강좌 추가'를 클릭하고 필수 정보를 입력한 후 강좌 자료를 업로드하세요. 강사를 "
"배정하고 강좌 일정을 설정하는 것도 잊지 마세요."

#: templates/users/administrator/help_support.html
#: templates/users/learner/help_support.html
#: templates/users/learner/resource.html
msgid "Video Tutorials"
msgstr "비디오 튜토리얼"

#: templates/users/administrator/help_support.html
msgid "Getting Started Guide"
msgstr "시작하기 가이드"

#: templates/users/administrator/help_support.html
msgid "Advanced User Management"
msgstr "고급 사용자 관리"

#: templates/users/administrator/help_support.html
msgid "Customizing Your LMS"
msgstr "LMS 사용자 정의"

#: templates/users/administrator/help_support.html
msgid "Documentation"
msgstr "선적 서류 비치"

#: templates/users/administrator/help_support.html
msgid "Administrator Manual"
msgstr "관리자 매뉴얼"

#: templates/users/administrator/help_support.html
msgid "API Documentation"
msgstr "API 문서"

#: templates/users/administrator/help_support.html
msgid "Troubleshooting Guide"
msgstr "문제 해결 가이드"

#: templates/users/administrator/help_support.html
msgid "Community Forum"
msgstr "커뮤니티 포럼"

#: templates/users/administrator/help_support.html
msgid ""
"Join our community forum to connect with other administrators, share "
"experiences, and get answers to your questions."
msgstr "커뮤니티 포럼에 참여하여 다른 관리자와 소통하고, 경험을 공유하고, 질문에 대한 답변을 얻으세요."

#: templates/users/administrator/help_support.html
msgid "Visit Forum"
msgstr "포럼 방문"

#: templates/users/administrator/leaderboard.html
msgid "Leaderboard - LMS Admin"
msgstr "리더보드 - LMS 관리자"

#: templates/users/administrator/leaderboard.html
#: templates/users/administrator/sidebar.html
#: templates/users/learner/leaderboard.html
msgid "Leaderboard"
msgstr "리더보드"

#: templates/users/administrator/leaderboard.html
msgid "Celebrating Our Top Achievers"
msgstr "최고의 성과를 달성한 사람들을 축하합니다"

#: templates/users/administrator/leaderboard.html
msgid "IT & Programming"
msgstr "IT 및 프로그래밍"

#: templates/users/administrator/leaderboard.html
#: templates/users/administrator/reports/course_completion.html
#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
msgid "Business"
msgstr "사업"

#: templates/users/administrator/leaderboard.html
msgid "Languages"
msgstr "언어"

#: templates/users/administrator/leaderboard.html
msgid "Science & Math"
msgstr "과학 및 수학"

#: templates/users/administrator/leaderboard.html
msgid "This Month"
msgstr "이번 달"

#: templates/users/administrator/leaderboard.html
msgid "Export CSV"
msgstr "CSV 내보내기"

#: templates/users/administrator/leaderboard.html
msgid "Print Report"
msgstr "보고서 인쇄"

#: templates/users/administrator/leaderboard.html
msgid "Total Points:"
msgstr "총점:"

#: templates/users/administrator/leaderboard.html
msgid "2nd"
msgstr "그리고"

#: templates/users/administrator/leaderboard.html
msgid "1st"
msgstr "1위"

#: templates/users/administrator/leaderboard.html
msgid "3rd"
msgstr "제안"

#: templates/users/administrator/leaderboard.html
#: templates/users/learner/leaderboard.html
msgid "Rank"
msgstr "계급"

#: templates/users/administrator/leaderboard.html
#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
#: templates/users/learner/dashboard.html
msgid "Courses Completed"
msgstr "완료된 과정"

#: templates/users/administrator/leaderboard.html
#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
msgid "Avg. Score"
msgstr "평균 점수"

#: templates/users/administrator/leaderboard.html
msgid "Total Points"
msgstr "총점"

#: templates/users/administrator/leaderboard.html
#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
msgid "John Doe"
msgstr "존 도"

#: templates/users/administrator/leaderboard.html
msgid "View Profile"
msgstr "프로필 보기"

#: templates/users/administrator/leaderboard.html
msgid "Send Message"
msgstr "메시지 보내기"

#: templates/users/administrator/messages.html
msgid "Messages - LMS Admin"
msgstr "메시지 - LMS 관리자"

#: templates/users/administrator/messages.html
msgid "Message Center"
msgstr "메시지 센터"

#: templates/users/administrator/messages.html
msgid "Manage and Oversee System Communications"
msgstr "시스템 통신 관리 및 감독"

#: templates/users/administrator/messages.html
msgid "Total Messages"
msgstr "총 메시지"

#: templates/users/administrator/messages.html
msgid "Unread Messages"
msgstr "읽지 않은 메시지"

#: templates/users/administrator/messages.html
msgid "Flagged Messages"
msgstr "플래그가 지정된 메시지"

#: templates/users/administrator/messages.html
msgid "Compose"
msgstr "구성하다"

#: templates/users/administrator/messages.html
msgid "Question about course registration..."
msgstr "수강신청에 대한 질문입니다..."

#: templates/users/administrator/messages.html
msgid "Message Details"
msgstr "메시지 세부정보"

#: templates/users/administrator/messages.html
msgid "From:"
msgstr "에서:"

#: templates/users/administrator/messages.html
#: templates/users/learner/messages.html
msgid "Subject:"
msgstr "주제:"

#: templates/users/administrator/messages.html
msgid "Question about course registration"
msgstr "수강신청에 관한 질문"

#: templates/users/administrator/messages.html
msgid "Date:"
msgstr "날짜:"

#: templates/users/administrator/messages.html
msgid ""
"Hello, I'm having trouble registering for the Advanced Python course. The "
"system keeps showing an error message when I try to complete the "
"registration. Can you please help me with this issue?"
msgstr ""
"안녕하세요. 고급 Python 과정 등록에 문제가 있습니다. 등록을 완료하려고 하면 시스템에 계속 오류 메시지가 표시됩니다. 이 문제를 "
"해결하도록 도와주실 수 있나요?"

#: templates/users/administrator/messages.html
msgid "Type your reply here..."
msgstr "여기에 답장을 입력하세요..."

#: templates/users/administrator/messages.html
msgid "Send Reply"
msgstr "답장 보내기"

#: templates/users/administrator/messages.html
msgid "Message Filters"
msgstr "메시지 필터"

#: templates/users/administrator/messages.html
msgid "All Messages"
msgstr "모든 메시지"

#: templates/users/administrator/messages.html
msgid "Unread"
msgstr "읽히지 않는"

#: templates/users/administrator/messages.html
msgid "Flagged"
msgstr "신고됨"

#: templates/users/administrator/messages.html
msgid "All Users"
msgstr "모든 사용자"

#: templates/users/administrator/messages.html
msgid "Students"
msgstr "재학생"

#: templates/users/administrator/messages.html
msgid "Instructors"
msgstr "강사"

#: templates/users/administrator/messages.html
msgid "Administrators"
msgstr "관리자"

#: templates/users/administrator/messages.html
msgid "Search messages..."
msgstr "메시지 검색..."

#: templates/users/administrator/messages.html
#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
msgid "Apply Filters"
msgstr "필터 적용"

#: templates/users/administrator/messages.html
msgid "Bulk Actions"
msgstr "대량 작업"

#: templates/users/administrator/messages.html
msgid "Mark as Read"
msgstr "읽음으로 표시"

#: templates/users/administrator/messages.html
msgid "Flag Selected"
msgstr "선택한 플래그"

#: templates/users/administrator/messages.html
msgid "Delete Selected"
msgstr "선택 항목 삭제"

#: templates/users/administrator/messages.html
msgid "Export Selected"
msgstr "선택 내보내기"

#: templates/users/administrator/navbar.html
#: templates/website/landing_page.html
msgid "LMS"
msgstr "LMS"

#: templates/users/administrator/navbar.html
msgid "AI Search"
msgstr "AI 검색"

#: templates/users/administrator/navbar.html
msgid "🤖 Ask AI anything..."
msgstr "🤖 AI에게 무엇이든 물어보세요..."

#: templates/users/administrator/navbar.html
msgid "View notifications"
msgstr "알림 보기"

#: templates/users/administrator/navbar.html
msgid "Open user menu"
msgstr "사용자 메뉴 열기"

#: templates/users/administrator/navbar.html
msgid "user photo"
msgstr "사용자 사진"

#: templates/users/administrator/navbar.html
#: templates/website/landing_page.html
#, fuzzy
#| msgid "Search messages..."
msgid "Search language..."
msgstr "메시지 검색..."

#: templates/users/administrator/navbar.html
msgid "Voice search activated!"
msgstr "음성 검색이 활성화되었습니다!"

#: templates/users/administrator/navbar.html
msgid "User menu opened!"
msgstr "사용자 메뉴가 열렸습니다!"

#: templates/users/administrator/navbar.html
msgid "Notification menu opened!"
msgstr "알림 메뉴가 열렸습니다!"

#: templates/users/administrator/navbar.html
msgid "Performing AI search for:"
msgstr "다음에 대한 AI 검색 수행:"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#, fuzzy
#| msgid "Assessment Results"
msgid "Assessment Results Report - LMS Admin"
msgstr "평가 결과"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#, fuzzy
#| msgid "Assessment Results"
msgid "Assessment Results Report"
msgstr "평가 결과"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
msgid ""
"Comprehensive analysis of assessment performance across courses and students"
msgstr "강좌 및 학생 전반의 평가 성과에 대한 종합 분석"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#, fuzzy
#| msgid "Total Announcements"
msgid "Total Assessments"
msgstr "총 공지사항"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
msgid "Pass Rate"
msgstr "합격률"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#, fuzzy
#| msgid "Assessment Results"
msgid "Assessments This Month"
msgstr "평가 결과"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#, fuzzy
#| msgid "Search messages..."
msgid "Search assessments..."
msgstr "메시지 검색..."

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
#: templates/users/learner/forum.html
#, fuzzy
#| msgid "Web Development Fundamentals"
msgid "Web Development"
msgstr "웹 개발 기초"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
#: templates/users/administrator/reports/course_completion.html
#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
#: templates/users/learner/forum.html
#, fuzzy
#| msgid "Data Science Basics"
msgid "Data Science"
msgstr "데이터 과학 기초"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#, fuzzy
#| msgid "All Time"
msgid "All Types"
msgstr "모든 시간"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
msgid "Project"
msgstr "프로젝트"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
msgid "Assessment Performance Overview"
msgstr "평가 성과 개요"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#, fuzzy
#| msgid "Top Performers"
msgid "Top Performing Assessments"
msgstr "최고 성과자"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
#, fuzzy
#| msgid "JavaScript"
msgid "JavaScript Basics Quiz"
msgstr "자바스크립트"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#, fuzzy
#| msgid "Avg. Score"
msgid "avg. score"
msgstr "평균 점수"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#, fuzzy
#| msgid "Data Visualization Quiz"
msgid "Data Visualization Project"
msgstr "데이터 시각화 퀴즈"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
msgid "SEO Strategies Exam"
msgstr "SEO 전략 시험"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#, fuzzy
#| msgid "Assessment Results"
msgid "Assessment Type Distribution"
msgstr "평가 결과"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#, fuzzy
#| msgid "Assessment Results"
msgid "Recent Assessment Results"
msgstr "평가 결과"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#: templates/users/administrator/reports/course_completion.html
#, fuzzy
#| msgid "Students"
msgid "Student"
msgstr "재학생"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#, fuzzy
#| msgid "Data Science Fundamentals"
msgid "Python Fundamentals Quiz"
msgstr "데이터 과학 기초"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
#: templates/users/administrator/reports/course_completion.html
#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
#: templates/users/learner/dashboard.html
msgid "2 hours ago"
msgstr "2시간 전"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
msgid "Marketing Analytics Exam"
msgstr "마케팅 분석 시험"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#: templates/users/administrator/reports/course_completion.html
#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
#, fuzzy
#| msgid "2 hours ago"
msgid "5 hours ago"
msgstr "2시간 전"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
msgid "UX Design Project"
msgstr "UX 디자인 프로젝트"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
#: templates/users/administrator/reports/course_completion.html
#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
#: templates/users/learner/dashboard.html
msgid "1 day ago"
msgstr "1일 전"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#, fuzzy
#| msgid "Assessment Results"
msgid "Detailed Assessment Results"
msgstr "평가 결과"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#, fuzzy
#| msgid "Assessment Results"
msgid "Assessment Name"
msgstr "평가 결과"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
msgid "Attempts"
msgstr "시도"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#, fuzzy
#| msgid "Data Science Fundamentals"
msgid "JavaScript Fundamentals Quiz"
msgstr "데이터 과학 기초"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#: templates/users/administrator/reports/course_completion.html
#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
#, fuzzy
#| msgid "Web Development Fundamentals"
msgid "Web Development Bootcamp"
msgstr "웹 개발 기초"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#, fuzzy
#| msgid "JavaScript Final Project"
msgid "Data Analysis Final Project"
msgstr "자바스크립트 최종 프로젝트"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
#: templates/users/administrator/reports/course_completion.html
#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
#, fuzzy
#| msgctxt "abbrev. month"
#| msgid "Jan."
msgid "Jan"
msgstr "1월"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
#: templates/users/administrator/reports/course_completion.html
#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
#, fuzzy
#| msgctxt "abbrev. month"
#| msgid "Feb."
msgid "Feb"
msgstr "2월"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
#: templates/users/administrator/reports/course_completion.html
#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
#, fuzzy
#| msgid "March"
msgid "Mar"
msgstr "3월"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
#: templates/users/administrator/reports/course_completion.html
#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
#, fuzzy
#| msgid "April"
msgid "Apr"
msgstr "4월"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
#: templates/users/administrator/reports/course_completion.html
#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
#, fuzzy
#| msgid "June"
msgid "Jun"
msgstr "6월"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
#, fuzzy
#| msgid "Avg. Score"
msgid "Average Score"
msgstr "평균 점수"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
#, fuzzy
#| msgid "Quiz"
msgid "Quizzes"
msgstr "놀리다"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#, fuzzy
#| msgid "Exam"
msgid "Exams"
msgstr "시험"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
msgid "Projects"
msgstr "프로젝트"

#: templates/users/administrator/reports/assessment_results.html
#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
#: templates/users/learner/assignments.html
#, fuzzy
#| msgid "Assignment due dates"
msgid "Assignments"
msgstr "과제 마감일"

#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
#: templates/users/administrator/sidebar.html
msgid "Certification Tracking"
msgstr "인증 추적"

#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
msgid "Monitor certification programs, progress, and learner achievements"
msgstr "인증 프로그램, 진행 상황, 학습자 성취도 모니터링"

#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
#, fuzzy
#| msgid "Total Certificates"
msgid "Total Certifications"
msgstr "총 인증서"

#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
#, fuzzy
#| msgid "Learners"
msgid "Active Learners"
msgstr "학습자"

#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
#, fuzzy
#| msgid "Certificates Earned"
msgid "Certifications Issued"
msgstr "취득한 인증서"

#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
#, fuzzy
#| msgid "Completion Rate"
msgid "Avg. Completion Time"
msgstr "완료율"

#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
#, fuzzy
#| msgid "Certification Tracking"
msgid "Certification Issuance Trend"
msgstr "인증 추적"

#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
#, fuzzy
#| msgid "Total Certificates"
msgid "Top Certifications"
msgstr "총 인증서"

#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
#, fuzzy
#| msgid "Data Science Basics"
msgid "Data Science Professional"
msgstr "데이터 과학 기초"

#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
#, fuzzy
#| msgid "Issued"
msgid "issued"
msgstr "발급됨"

#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
msgid "Full Stack Web Developer"
msgstr "풀스택 웹 개발자"

#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
#, fuzzy
#| msgid "Digital Marketing"
msgid "Digital Marketing Specialist"
msgstr "디지털 마케팅"

#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
#, fuzzy
#| msgid "Advanced Machine Learning Course Launch"
msgid "AI and Machine Learning Expert"
msgstr "고급 머신러닝 강좌 개설"

#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
msgid "Cybersecurity Analyst"
msgstr "사이버보안 분석가"

#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
#, fuzzy
#| msgid "Completion Rate"
msgid "Certification Completion Rates"
msgstr "완료율"

#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
#, fuzzy
#| msgid "Revoke Certificate"
msgid "Recent Certifications"
msgstr "인증서 취소"

#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
#, fuzzy
#| msgid "1 day ago"
msgid "2 days ago"
msgstr "1일 전"

#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
#, fuzzy
#| msgid "Certification Tracking"
msgid "Detailed Certification Tracking"
msgstr "인증 추적"

#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
#, fuzzy
#| msgid "Certification Tracking"
msgid "Certification Name"
msgstr "인증 추적"

#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
#: templates/users/administrator/reports/course_completion.html
msgid "Avg. Time to Complete"
msgstr "평균 완료 시간"

#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
msgid "AI & ML"
msgstr "AI와 ML"

#: templates/users/administrator/reports/certification_tracking.html
#, fuzzy
#| msgid "Security"
msgid "Cybersecurity"
msgstr "보안"

#: templates/users/administrator/reports/course_completion.html
#, fuzzy
#| msgid "Course Completion"
msgid "Course Completion Analytics"
msgstr "과정 수료"

#: templates/users/administrator/reports/course_completion.html
msgid ""
"Comprehensive insights into course completion rates and student progress"
msgstr "과정 완료율 및 학생 진행 상황에 대한 포괄적인 통찰력"

#: templates/users/administrator/reports/course_completion.html
#, fuzzy
#| msgid "Certificates This Month"
msgid "Completed This Month"
msgstr "이번 달 인증서"

#: templates/users/administrator/reports/course_completion.html
#, fuzzy
#| msgid "Course Completion"
msgid "Course Completion Trend"
msgstr "과정 수료"

#: templates/users/administrator/reports/course_completion.html
#, fuzzy
#| msgid "Top Performers"
msgid "Top Performing Courses"
msgstr "최고 성과자"

#: templates/users/administrator/reports/course_completion.html
#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
#, fuzzy
#| msgid "Digital Marketing"
msgid "Digital Marketing Mastery"
msgstr "디지털 마케팅"

#: templates/users/administrator/reports/course_completion.html
msgid "UX/UI Design Principles"
msgstr "UX/UI 디자인 원칙"

#: templates/users/administrator/reports/course_completion.html
#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
#, fuzzy
#| msgid "Advanced Machine Learning Course Launch"
msgid "Machine Learning Basics"
msgstr "고급 머신러닝 강좌 개설"

#: templates/users/administrator/reports/course_completion.html
#, fuzzy
#| msgid "Completion Rate"
msgid "Completion by Category"
msgstr "완료율"

#: templates/users/administrator/reports/course_completion.html
#, fuzzy
#| msgid "Course Completion"
msgid "Recent Completions"
msgstr "과정 수료"

#: templates/users/administrator/reports/course_completion.html
#, fuzzy
#| msgid "Course Completion"
msgid "Detailed Course Completion"
msgstr "과정 수료"

#: templates/users/administrator/reports/course_completion.html
#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
#, fuzzy
#| msgid "Course"
msgid "Course Name"
msgstr "강의"

#: templates/users/administrator/reports/course_completion.html
#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#, fuzzy
#| msgid "IT & Programming"
msgid "Programming"
msgstr "IT 및 프로그래밍"

#: templates/users/administrator/reports/course_completion.html
#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#, fuzzy
#| msgid "Digital Marketing"
msgid "Marketing"
msgstr "디지털 마케팅"

#: templates/users/administrator/reports/course_completion.html
#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
msgid "Design"
msgstr "설계"

#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
#: templates/users/administrator/sidebar.html
msgid "Custom Reports"
msgstr "맞춤 보고서"

#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
msgid "Create, view, and manage custom reports for in-depth LMS analysis"
msgstr "심층적인 LMS 분석을 위한 맞춤형 보고서 생성, 보기 및 관리"

#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
msgid "Report Builder"
msgstr "보고서 작성기"

#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
#, fuzzy
#| msgid "Event Name"
msgid "Report Name"
msgstr "이벤트 이름"

#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
msgid "Data Source"
msgstr "데이터 소스"

#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
#, fuzzy
#| msgid "Enrollments"
msgid "Course Enrollments"
msgstr "등록"

#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
#: templates/users/administrator/sidebar.html
msgid "User Progress"
msgstr "사용자 진행 상황"

#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
#: templates/users/administrator/sidebar.html
msgid "Assessment Results"
msgstr "평가 결과"

#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
#: templates/users/administrator/sidebar.html
msgid "User Engagement"
msgstr "사용자 참여"

#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
msgid "Metrics"
msgstr "측정항목"

#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
#, fuzzy
#| msgid "Time Zone"
msgid "Time Spent"
msgstr "시간대"

#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
#, fuzzy
#| msgid "Date out of range"
msgid "Date Range"
msgstr "날짜가 범위를 벗어났습니다."

#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
#, fuzzy
#| msgid "Last 30 Days"
msgid "Last 7 days"
msgstr "지난 30일"

#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
#, fuzzy
#| msgid "Last 30 Days"
msgid "Last 30 days"
msgstr "지난 30일"

#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
#, fuzzy
#| msgid "Last 3 Months"
msgid "Last 3 months"
msgstr "지난 3개월"

#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
#, fuzzy
#| msgid "Last 3 Months"
msgid "Last 6 months"
msgstr "지난 3개월"

#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
msgid "Last year"
msgstr "작년"

#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
#, fuzzy
#| msgid "Custom Reports"
msgid "Custom range"
msgstr "맞춤 보고서"

#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
#, fuzzy
#| msgid "Event Type"
msgid "Chart Type"
msgstr "이벤트 유형"

#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
msgid "Bar Chart"
msgstr "막대 차트"

#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
#, fuzzy
#| msgid "Live Chat Support"
msgid "Line Chart"
msgstr "라이브 채팅 지원"

#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
#, fuzzy
#| msgid "Live Chat Support"
msgid "Pie Chart"
msgstr "라이브 채팅 지원"

#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
msgid "Table"
msgstr "테이블"

#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
#, fuzzy
#| msgid "Generate Report"
msgid "Saved Reports"
msgstr "보고서 생성"

#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
msgid "Last Run"
msgstr "마지막 실행"

#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
#, fuzzy
#| msgid "Course Completion"
msgid "Course Completion Trends"
msgstr "과정 수료"

#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
msgid "Assessment Performance Analysis"
msgstr "평가 성과 분석"

#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
msgid "Sample Custom Report: Course Completion Trends"
msgstr "샘플 사용자 정의 보고서: 과정 완료 추세"

#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
msgid "Key Insight 1"
msgstr "핵심 통찰 1"

#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
#, python-format
msgid "Completion rates have increased by 15%% over the last 3 months."
msgstr "지난 3개월 동안 완료율이 15%% 증가했습니다."

#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
msgid "Key Insight 2"
msgstr "핵심 통찰 2"

#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
#, python-format
msgid "Web Development courses show the highest completion rates at 78%%."
msgstr "웹 개발 과정은 78%%로 가장 높은 완료율을 보여줍니다."

#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
msgid "Key Insight 3"
msgstr "핵심 통찰 3"

#: templates/users/administrator/reports/custom_reports.html
msgid "Average time to completion has decreased from 45 to 38 days."
msgstr "평균 완료 시간이 45일에서 38일로 단축되었습니다."

#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
#, fuzzy
#| msgid "Learner Feedback"
msgid "Learner Feedback Analytics"
msgstr "학습자 피드백"

#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
msgid ""
"Insights into learner satisfaction, course ratings, and feedback trends"
msgstr "학습자 만족도, 강좌 평가, 피드백 추세에 대한 통찰력"

#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
#, fuzzy
#| msgid "User Satisfaction"
msgid "Overall Satisfaction"
msgstr "사용자 만족도"

#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
#, fuzzy
#| msgid "Total Revenue"
msgid "Total Reviews"
msgstr "총 수익"

#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
#, fuzzy
#| msgid "Average Response Time"
msgid "Feedback Response Rate"
msgstr "평균 응답 시간"

#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
#, fuzzy
#| msgid "Course Settings"
msgid "Avg. Course Rating"
msgstr "코스 설정"

#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
#, fuzzy
#| msgid "User Satisfaction"
msgid "Satisfaction Trend"
msgstr "사용자 만족도"

#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
msgid "Rating Distribution"
msgstr "평점 분포"

#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
#, fuzzy
#| msgid "Completed Courses"
msgid "Top Rated Courses"
msgstr "완료된 과정"

#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
msgid "Instructor"
msgstr "강사"

#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
msgid "Rating"
msgstr "평가"

#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
msgid "Reviews"
msgstr "리뷰"

#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
#, fuzzy
#| msgid "Advanced Machine Learning Course Launch"
msgid "Advanced Machine Learning"
msgstr "고급 머신러닝 강좌 개설"

#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
msgid "Dr. Jane Smith"
msgstr "제인 스미스 박사"

#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
#, fuzzy
#| msgid "Learner Feedback"
msgid "Recent Feedback"
msgstr "학습자 피드백"

#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
msgid ""
"Great course! The content was well-structured and the instructor explained "
"complex concepts clearly."
msgstr "훌륭한 코스! 내용이 잘 구성되어 있었고 강사님이 복잡한 개념을 명확하게 설명해 주셨습니다."

#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
msgid ""
"Very practical course with real-world examples. I've already started "
"applying the strategies in my work."
msgstr "실제 사례를 통해 매우 실용적인 과정입니다. 나는 이미 내 작업에 전략을 적용하기 시작했습니다."

#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
#, fuzzy
#| msgid "Advanced Arabic"
msgid "Feedback Analysis"
msgstr "고급 아랍어"

#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
msgid "Common Themes in Feedback"
msgstr "피드백의 공통 주제"

#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
#, fuzzy
#| msgid "Positive integer"
msgid "Positive Themes"
msgstr "양의 정수"

#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
msgid "Clear explanations of complex topics"
msgstr "복잡한 주제에 대한 명확한 설명"

#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
msgid "Practical, real-world examples"
msgstr "실제적이고 실제적인 사례"

#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
#, fuzzy
#| msgid "Instructors"
msgid "Engaging instructors"
msgstr "강사"

#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
msgid "Well-structured course content"
msgstr "잘 구성된 코스 콘텐츠"

#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
msgid "Helpful quizzes and assignments"
msgstr "유용한 퀴즈 및 과제"

#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
msgid "Areas for Improvement"
msgstr "개선 분야"

#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
msgid "More interactive elements"
msgstr "더 많은 대화형 요소"

#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
msgid "Additional practice exercises"
msgstr "추가 연습"

#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
msgid "Faster response to questions"
msgstr "질문에 대한 더 빠른 응답"

#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
#, fuzzy
#| msgid "Unable to access course materials"
msgid "Updated course materials"
msgstr "강의 자료에 접근할 수 없습니다"

#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
#, fuzzy
#| msgid "Advanced Arabic"
msgid "More advanced topics"
msgstr "고급 아랍어"

#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
#, fuzzy
#| msgid "Start"
msgid "1 Star"
msgstr "시작"

#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
#, fuzzy
#| msgid "Start"
msgid "2 Stars"
msgstr "시작"

#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
#, fuzzy
#| msgid "Start"
msgid "3 Stars"
msgstr "시작"

#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
#, fuzzy
#| msgid "Start"
msgid "4 Stars"
msgstr "시작"

#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
#, fuzzy
#| msgid "Start"
msgid "5 Stars"
msgstr "시작"

#: templates/users/administrator/reports/learner_feedback.html
#, fuzzy
#| msgid "Number of Courses"
msgid "Number of Ratings"
msgstr "강좌 수"

#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
#, fuzzy
#| msgid "Resource Usage"
msgid "Resource Usage Analytics"
msgstr "자원 사용량"

#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
msgid ""
"Comprehensive insights into system resource utilization and content "
"popularity"
msgstr "시스템 리소스 활용도 및 콘텐츠 인기도에 대한 포괄적인 통찰력"

#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
#, fuzzy
#| msgid "Total Messages"
msgid "Total Storage Used"
msgstr "총 메시지"

#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
#, fuzzy
#| msgid "Total Revenue"
msgid "Total Resources"
msgstr "총 수익"

#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
#, fuzzy
#| msgid "Avg. Response Time"
msgid "Avg. Resource Size"
msgstr "평균 응답 시간"

#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
msgid "Storage Usage Trend"
msgstr "스토리지 사용량 추세"

#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
#, fuzzy
#| msgid "Resource Usage"
msgid "Top Resource Types"
msgstr "자원 사용량"

#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
#, fuzzy
#| msgid "Manage Support Tickets and Access Resources"
msgid "Most Accessed Resources"
msgstr "지원 티켓 관리 및 리소스 액세스"

#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
#, fuzzy
#| msgid "Resource Usage"
msgid "Resource Name"
msgstr "자원 사용량"

#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
msgid "Access Count"
msgstr "액세스 횟수"

#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
msgid "Last Accessed"
msgstr "마지막 액세스"

#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
#, fuzzy
#| msgid "Introduction to AI"
msgid "Introduction to Python"
msgstr "AI 소개"

#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
#, fuzzy
#| msgid "Data Science Fundamentals"
msgid "Python Fundamentals"
msgstr "데이터 과학 기초"

#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
msgid "Data Structures Cheat Sheet"
msgstr "데이터 구조 치트 시트"

#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
msgid "PDF"
msgstr "PDF"

#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
#, fuzzy
#| msgid "Advanced Arabic"
msgid "Advanced Algorithms"
msgstr "고급 아랍어"

#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
#, fuzzy
#| msgid "Web Development Fundamentals"
msgid "Web Development 101"
msgstr "웹 개발 기초"

#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
#, fuzzy
#| msgid "2 hours ago"
msgid "3 hours ago"
msgstr "2시간 전"

#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
#, fuzzy
#| msgid "Resource Usage"
msgid "Resource Usage by Category"
msgstr "자원 사용량"

#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
#, fuzzy
#| msgid "Resource Usage"
msgid "Detailed Resource Usage"
msgstr "자원 사용량"

#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
msgid "Size"
msgstr "크기"

#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
#, fuzzy
#| msgid "Upload Logo"
msgid "Uploads"
msgstr "로고 업로드"

#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
msgid "Downloads"
msgstr "다운로드"

#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
#, fuzzy
#| msgid "Data Science Fundamentals"
msgid "AI Fundamentals"
msgstr "데이터 과학 기초"

#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
#, fuzzy
#| msgid "Assign Participants"
msgid "UX Design Principles"
msgstr "참가자 할당"

#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
msgid "UI/UX Design"
msgstr "UI/UX 디자인"

#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
msgid "Storage Used (TB)"
msgstr "사용된 스토리지(TB)"

#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
#, fuzzy
#| msgid "Assignment due dates"
msgid "Assignment"
msgstr "과제 마감일"

#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
msgid "Other"
msgstr "다른"

#: templates/users/administrator/reports/resource_usage.html
#, fuzzy
#| msgid "Resource Usage"
msgid "Resource Usage (GB)"
msgstr "자원 사용량"

#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#, fuzzy
#| msgid "User Engagement"
msgid "User Engagement Analytics"
msgstr "사용자 참여"

#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
msgid "Comprehensive insights into user activity and platform interaction"
msgstr "사용자 활동 및 플랫폼 상호 작용에 대한 포괄적인 통찰력"

#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#, fuzzy
#| msgid "Last 30 Days"
msgid "Active Users (Last 30 Days)"
msgstr "지난 30일"

#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
msgid "Avg. Daily Active Users"
msgstr "평균 일일 활성 사용자"

#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
msgid "Avg. Session Duration"
msgstr "평균 세션 시간"

#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
msgid "User Retention Rate"
msgstr "사용자 유지율"

#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
msgid "Daily Active Users Trend"
msgstr "일일 활성 사용자 추세"

#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#, fuzzy
#| msgid "Total Users"
msgid "Top Engaged Users"
msgstr "총 사용자"

#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
msgid "45 hours this month"
msgstr "이번 달에는 45시간"

#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
msgid "Jane Smith"
msgstr "제인 스미스"

#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#, fuzzy
#| msgid "2 hours ago"
msgid "42 hours this month"
msgstr "2시간 전"

#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
#, fuzzy
#| msgid "Sarah Johnson"
msgid "Mike Johnson"
msgstr "사라 존슨"

#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
msgid "38 hours this month"
msgstr "이번달 38시간"

#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
msgid "Feature Usage Distribution"
msgstr "기능 사용량 분포"

#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#, fuzzy
#| msgid "User Engagement"
msgid "User Engagement by Course Category"
msgstr "사용자 참여"

#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#, fuzzy
#| msgid "Recent Activities"
msgid "Recent User Activities"
msgstr "최근 활동"

#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
msgid "Emily Brown"
msgstr "에밀리 브라운"

#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#, fuzzy
#| msgid "Completed lesson: Introduction to JavaScript"
msgid "Completed a quiz in 'JavaScript Basics'"
msgstr "완료된 강의: JavaScript 소개"

#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#, fuzzy
#| msgid "2 hours ago"
msgid "2 min ago"
msgstr "2시간 전"

#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
msgid "Alex Wilson"
msgstr "알렉스 윌슨"

#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
msgid "Started a new course 'Advanced Data Analysis'"
msgstr "'고급 데이터 분석' 강좌 개설"

#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#, fuzzy
#| msgid "1 day ago"
msgid "15 min ago"
msgstr "1일 전"

#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
msgid "Sarah Lee"
msgstr "사라 리"

#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
msgid "Posted in discussion forum 'Marketing Strategies'"
msgstr "토론 포럼 '마케팅 전략'에 게시됨"

#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#, fuzzy
#| msgid "2 hours ago"
msgid "1 hour ago"
msgstr "2시간 전"

#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#, fuzzy
#| msgid "User Engagement"
msgid "Detailed User Engagement"
msgstr "사용자 참여"

#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#, fuzzy
#| msgid "Total Points"
msgid "Total Time Spent"
msgstr "총점"

#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#, fuzzy
#| msgid "Courses Completed"
msgid "Courses Accessed"
msgstr "완료된 과정"

#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#, fuzzy
#| msgid "Recent Activities"
msgid "Completed Activities"
msgstr "최근 활동"

#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
msgid "Forum Posts"
msgstr "포럼 게시물"

#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#, fuzzy
#| msgid "Active"
msgid "Last Active"
msgstr "활동적인"

#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#, fuzzy
#| msgid "Engagement"
msgid "Engagement Score"
msgstr "약혼"

#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
msgid "David Miller"
msgstr "데이비드 밀러"

#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
msgid "Emma Wilson"
msgstr "엠마 윌슨"

#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#, fuzzy
#| msgid "Active Courses"
msgid "Daily Active Users"
msgstr "활성 코스"

#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
#, fuzzy
#| msgid "Visit Forum"
msgid "Discussion Forums"
msgstr "포럼 방문"

#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#, fuzzy
#| msgid "Active Sessions"
msgid "Live Sessions"
msgstr "활성 세션"

#: templates/users/administrator/reports/user_engagement.html
#, fuzzy
#| msgid "Avg. Engagement Rate"
msgid "Average Engagement Score"
msgstr "평균 참여율"

#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
#, fuzzy
#| msgid "User Progress"
msgid "User Progress Analytics"
msgstr "사용자 진행 상황"

#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
msgid "Detailed insights into individual learner progress and performance"
msgstr "개별 학습자의 진행 상황과 성과에 대한 자세한 통찰력"

#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
#, fuzzy
#| msgid "Total Users"
msgid "Total Active Users"
msgstr "총 사용자"

#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
msgid "Avg. Courses per User"
msgstr "평균 사용자당 강좌"

#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
#, fuzzy
#| msgid "Avg. Response Time"
msgid "Avg. Weekly Study Time"
msgstr "평균 응답 시간"

#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
#, fuzzy
#| msgid "Search courses..."
msgid "Search users..."
msgstr "강좌 검색..."

#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
#, fuzzy
#| msgid "Progress"
msgid "All Progress"
msgstr "진전"

#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
#, fuzzy
#| msgid "User Progress"
msgid "User Progress Overview"
msgstr "사용자 진행 상황"

#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
#, fuzzy
#| msgid "Top Performers"
msgid "Top Performing Users"
msgstr "최고 성과자"

#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
#, fuzzy
#| msgid "Courses Completed"
msgid "5 courses completed"
msgstr "완료된 과정"

#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
#, fuzzy
#| msgid "Courses Completed"
msgid "4 courses completed"
msgstr "완료된 과정"

#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
#, fuzzy
#| msgid "Courses Completed"
msgid "3 courses completed"
msgstr "완료된 과정"

#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
#, fuzzy
#| msgid "Recent Activity"
msgid "Recent User Activity"
msgstr "최근 활동"

#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
#, fuzzy
#| msgid "Completed lesson: Introduction to JavaScript"
msgid "Completed module: Introduction to JavaScript"
msgstr "완료된 강의: JavaScript 소개"

#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
msgid "Started course: Advanced Data Analysis"
msgstr "시작된 과정: 고급 데이터 분석"

#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
#, fuzzy
#| msgid "Submitted assignment"
msgid "Submitted assignment: Marketing Strategy Plan"
msgstr "제출된 과제"

#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
#, fuzzy
#| msgid "User Engagement"
msgid "User Engagement Metrics"
msgstr "사용자 참여"

#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
#, fuzzy
#| msgid "User Progress"
msgid "Detailed User Progress"
msgstr "사용자 진행 상황"

#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
#, fuzzy
#| msgid "Courses Completed"
msgid "Courses Enrolled"
msgstr "완료된 과정"

#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
#, fuzzy
#| msgid "Progress"
msgid "Avg. Progress"
msgstr "진전"

#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
msgid "Study Time (Last 7 days)"
msgstr "학습 시간(지난 7일)"

#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
#, fuzzy
#| msgid "Number of Courses"
msgid "Number of Users"
msgstr "강좌 수"

#: templates/users/administrator/reports/user_progress.html
msgid "Video Lessons"
msgstr "비디오 레슨"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Settings - LMS Admin"
msgstr "설정 - LMS 관리자"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "LMS Settings"
msgstr "LMS 설정"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Configure and Customize Your Learning Management System"
msgstr "학습 관리 시스템 구성 및 사용자 정의"

#: templates/users/administrator/settings.html
#: templates/users/administrator/sidebar.html
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "General"
msgstr "일반적인"

#: templates/users/administrator/settings.html
#: templates/users/learner/my_courses.html
msgid "Security"
msgstr "보안"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Appearance"
msgstr "모습"

#: templates/users/administrator/settings.html
#: templates/users/learner/settings.html
msgid "Notifications"
msgstr "알림"

#: templates/users/administrator/settings.html
#: templates/users/learner/settings.html
msgid "Integrations"
msgstr "통합"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "General Settings"
msgstr "일반 설정"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Site Name"
msgstr "사이트 이름"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Site URL"
msgstr "사이트 URL"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Admin Email"
msgstr "관리자 이메일"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Time Zone"
msgstr "시간대"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Registration Settings"
msgstr "등록 설정"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Allow new user registrations"
msgstr "신규 사용자 등록 허용"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Require admin approval for new registrations"
msgstr "신규 등록 시 관리자 승인 필요"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Course Settings"
msgstr "코스 설정"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Default Course Duration (weeks)"
msgstr "기본 과정 기간(주)"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Maximum Students per Course"
msgstr "코스당 최대 학생 수"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Save Changes"
msgstr "변경 사항 저장"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Security Settings"
msgstr "보안 설정"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Password Policy"
msgstr "비밀번호 정책"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Require uppercase letters"
msgstr "대문자 필요"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Require numbers"
msgstr "숫자가 필요합니다"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Require special characters"
msgstr "특수 문자 필요"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Minimum Password Length"
msgstr "최소 비밀번호 길이"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Two-Factor Authentication"
msgstr "2단계 인증"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Enable Two-Factor Authentication"
msgstr "2단계 인증 활성화"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Appearance Settings"
msgstr "모양새 설정"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Primary Theme Color"
msgstr "기본 테마 색상"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Upload Logo"
msgstr "로고 업로드"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Font Family"
msgstr "글꼴군"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Notifications Settings"
msgstr "알림 설정"

#: templates/users/administrator/settings.html
#: templates/users/learner/settings.html
msgid "Email Notifications"
msgstr "이메일 알림"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "New user registration"
msgstr "신규 사용자 등록"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Course completion"
msgstr "과정 수료"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "New course added"
msgstr "새로운 강좌가 추가되었습니다"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "In-App Notifications"
msgstr "인앱 알림"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Assignment due dates"
msgstr "과제 마감일"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Forum activity"
msgstr "포럼 활동"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "New grades posted"
msgstr "새 성적이 게시되었습니다."

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Integrations Settings"
msgstr "통합 설정"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Google Integration"
msgstr "구글 통합"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Google Client ID"
msgstr "구글 클라이언트 ID"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Google Client Secret"
msgstr "Google 클라이언트 비밀번호"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Enable Google Login"
msgstr "Google 로그인 활성화"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Payment Gateway Integration"
msgstr "결제 게이트웨이 통합"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Select Payment Gateway"
msgstr "결제 게이트웨이 선택"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Select a gateway"
msgstr "게이트웨이 선택"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "API Key"
msgstr "API 키"

#: templates/users/administrator/settings.html
#: templates/website/landing_page.html
msgid "Video Conferencing Integration"
msgstr "화상회의 통합"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Select Video Platform"
msgstr "비디오 플랫폼 선택"

#: templates/users/administrator/settings.html
msgid "Select a platform"
msgstr "플랫폼을 선택하세요"

#: templates/users/administrator/sidebar.html
msgid "Sidebar"
msgstr "사이드바"

#: templates/users/administrator/sidebar.html
#: templates/users/learner/forum.html templates/users/learner/resource.html
msgid "Categories"
msgstr "카테고리"

#: templates/users/administrator/sidebar.html
msgid "Users"
msgstr "사용자"

#: templates/users/administrator/sidebar.html
msgid "Learners"
msgstr "학습자"

#: templates/users/administrator/sidebar.html
msgid "Supervisors"
msgstr "감독자"

#: templates/users/administrator/sidebar.html
msgid "Reports & Analytics"
msgstr "보고 및 분석"

#: templates/users/administrator/sidebar.html
#: templates/users/learner/leaderboard.html
msgid "Course Completion"
msgstr "과정 수료"

#: templates/users/administrator/sidebar.html
msgid "Resource Usage"
msgstr "자원 사용량"

#: templates/users/administrator/sidebar.html
msgid "Billing"
msgstr "청구"

#: templates/users/administrator/sidebar.html
msgid "Logout"
msgstr "로그아웃"

#: templates/users/authentication/login.html
#, fuzzy
#| msgid "NextGen LMS"
msgid "Login - NextGenAI LMS"
msgstr "차세대 LMS"

#: templates/users/authentication/login.html
msgid "Welcome Back"
msgstr "돌아온 것을 환영합니다"

#: templates/users/authentication/login.html
msgid "Log in to your NextGen LMS account"
msgstr "NextGen LMS 계정에 로그인하세요."

#: templates/users/authentication/login.html
#, fuzzy
#| msgid "Email address"
msgid "Email Address"
msgstr "이메일 주소"

#: templates/users/authentication/login.html
#, fuzzy
#| msgid "Password Policy"
msgid "Password"
msgstr "비밀번호 정책"

#: templates/users/authentication/login.html
#, fuzzy
#| msgid "December"
msgid "Remember me"
msgstr "12월"

#: templates/users/authentication/login.html
msgid "Forgot password?"
msgstr "비밀번호를 잊으셨나요?"

#: templates/users/authentication/login.html
msgid "Log In"
msgstr "로그인"

#: templates/users/authentication/login.html
msgid "Don't have an account?"
msgstr "계정이 없나요?"

#: templates/users/authentication/login.html
#, fuzzy
#| msgid "Administrators"
msgid "Contact your administrator"
msgstr "관리자"

#: templates/users/authentication/login.html
msgid "Back to Home"
msgstr "홈으로 돌아가기"

#: templates/users/learner/assignments.html
#, fuzzy
#| msgid "Learners"
msgid "Assignments - LMS Learner"
msgstr "학습자"

#: templates/users/learner/assignments.html
#, fuzzy
#| msgid "Manage and Organize Your Courses"
msgid "Manage and submit your course assignments"
msgstr "코스 관리 및 구성"

#: templates/users/learner/assignments.html
#, fuzzy
#| msgid "Assignment due dates"
msgid "Your Assignments"
msgstr "과제 마감일"

#: templates/users/learner/assignments.html
#: templates/users/learner/resource.html
#, fuzzy
#| msgid "Completed course"
msgid "Filter by course:"
msgstr "완료된 과정"

#: templates/users/learner/assignments.html
msgid "Pending"
msgstr "보류 중"

#: templates/users/learner/assignments.html
#, fuzzy
#| msgid "Course"
msgid "Course:"
msgstr "강의"

#: templates/users/learner/assignments.html
msgid "Due:"
msgstr "로 인한:"

#: templates/users/learner/assignments.html
#, fuzzy
#| msgid "Submitted By"
msgid "Submitted"
msgstr "제출자"

#: templates/users/learner/assignments.html
#, fuzzy
#| msgid "Active Sessions"
msgid "View Submission"
msgstr "활성 세션"

#: templates/users/learner/assignments.html
msgid "Graded"
msgstr "등급이 매겨진"

#: templates/users/learner/assignments.html
#, fuzzy
#| msgid "Learner Feedback"
msgid "View Feedback"
msgstr "학습자 피드백"

#: templates/users/learner/assignments.html
msgid "Overdue"
msgstr "연체"

#: templates/users/learner/assignments.html
#, fuzzy
#| msgid "Submit"
msgid "Submit Late"
msgstr "제출하다"

#: templates/users/learner/assignments.html
#, fuzzy
#| msgid "Assignment due dates"
msgid "Assignment Overview"
msgstr "과제 마감일"

#: templates/users/learner/assignments.html
#, fuzzy
#| msgid "Completion Rate"
msgid "Completion Status"
msgstr "완료율"

#: templates/users/learner/assignments.html
#: templates/users/learner/dashboard.html
msgid "Upcoming Deadlines"
msgstr "다가오는 마감일"

#: templates/users/learner/assignments.html
#, fuzzy
#| msgid "Enrollments"
msgid "Recent Grades"
msgstr "등록"

#: templates/users/learner/assignments.html
#, fuzzy
#| msgid "Assignment due dates"
msgid "Assignment Details"
msgstr "과제 마감일"

#: templates/users/learner/assignments.html
msgid "Assignment details will be displayed here."
msgstr "여기에 할당 세부정보가 표시됩니다."

#: templates/users/learner/assignments.html
#, fuzzy
#| msgid "Submitted assignment"
msgid "Submit Assignment"
msgstr "제출된 과제"

#: templates/users/learner/assignments.html templates/users/learner/badge.html
#: templates/users/learner/certificate.html
#: templates/users/learner/grades.html
msgid "Close"
msgstr "닫다"

#: templates/users/learner/badge.html
#, fuzzy
#| msgid "My Courses - LMS Learner"
msgid "My Badges - LMS Learner"
msgstr "내 강좌 - LMS 학습자"

#: templates/users/learner/badge.html
msgid "My Badges"
msgstr "내 배지"

#: templates/users/learner/badge.html
msgid "Showcase your skills and achievements"
msgstr "당신의 기술과 업적을 보여주세요"

#: templates/users/learner/badge.html
#, fuzzy
#| msgid "Course Overview"
msgid "Badge Overview"
msgstr "코스 개요"

#: templates/users/learner/badge.html
#, fuzzy
#| msgid "Total Messages"
msgid "Total Badges"
msgstr "총 메시지"

#: templates/users/learner/badge.html
msgid ""
"You've earned badges in various categories. Keep learning and unlock more!"
msgstr "다양한 카테고리에서 배지를 획득하셨습니다. 계속해서 배우고 더 많은 것을 잠금해제하세요!"

#: templates/users/learner/badge.html
msgid "Skill Badges"
msgstr "스킬배지"

#: templates/users/learner/badge.html
msgid "Achievement Badges"
msgstr "업적 배지"

#: templates/users/learner/badge.html
msgid "Milestone Badges"
msgstr "마일스톤 배지"

#: templates/users/learner/badge.html
msgid "Your Badges"
msgstr "귀하의 배지"

#: templates/users/learner/badge.html templates/users/learner/certificate.html
#: templates/users/learner/grades.html
msgid "Filter by:"
msgstr "필터링 기준:"

#: templates/users/learner/badge.html
#, fuzzy
#| msgid "All Messages"
msgid "All Badges"
msgstr "모든 메시지"

#: templates/users/learner/badge.html
msgid "Skill"
msgstr "기능"

#: templates/users/learner/badge.html
msgid "Earned on:"
msgstr "획득 날짜:"

#: templates/users/learner/badge.html
#, fuzzy
#| msgid "Enrollments"
msgid "Achievement"
msgstr "등록"

#: templates/users/learner/badge.html
msgid "Milestone"
msgstr "중요한 단계"

#: templates/users/learner/badge.html
#, fuzzy
#| msgid "Message Details"
msgid "Badge Details"
msgstr "메시지 세부정보"

#: templates/users/learner/badge.html
#, fuzzy
#| msgid "E-learning Webinar"
msgid "Earning Criteria:"
msgstr "E-러닝 웹 세미나"

#: templates/users/learner/calendar.html
#, fuzzy
#| msgid "Dashboard - LMS Learner"
msgid "Calendar - LMS Learner"
msgstr "대시보드 - LMS 학습자"

#: templates/users/learner/calendar.html
#, fuzzy
#| msgid "LMS Calendar"
msgid "Learner Calendar"
msgstr "LMS 캘린더"

#: templates/users/learner/calendar.html
msgid "Manage your learning schedule and deadlines"
msgstr "학습 일정 및 마감일을 관리하세요."

#: templates/users/learner/calendar.html
#, fuzzy
#| msgid "Bulk Actions"
msgid "Quick Navigation"
msgstr "대량 작업"

#: templates/users/learner/calendar.html
#, fuzzy
#| msgid "Previous"
msgid "Prev"
msgstr "이전의"

#: templates/users/learner/calendar.html
msgid "Today"
msgstr "오늘"

#: templates/users/learner/calendar.html
#, fuzzy
#| msgid "Last 3 Months"
msgid "Go to month"
msgstr "지난 3개월"

#: templates/users/learner/calendar.html
#: templates/users/learner/dashboard.html
msgid "JavaScript Final Project"
msgstr "자바스크립트 최종 프로젝트"

#: templates/users/learner/calendar.html
#: templates/users/learner/dashboard.html
msgid "Due: July 23, 2024"
msgstr "마감일: 2024년 7월 23일"

#: templates/users/learner/calendar.html
#: templates/users/learner/dashboard.html
msgid "Data Visualization Quiz"
msgstr "데이터 시각화 퀴즈"

#: templates/users/learner/calendar.html
#: templates/users/learner/dashboard.html
msgid "Due: July 28, 2024"
msgstr "마감일: 2024년 7월 28일"

#: templates/users/learner/certificate.html
#, fuzzy
#| msgid "My Courses - LMS Learner"
msgid "My Certificates - LMS Learner"
msgstr "내 강좌 - LMS 학습자"

#: templates/users/learner/certificate.html
#, fuzzy
#| msgid "Certificates"
msgid "My Certificates"
msgstr "인증서"

#: templates/users/learner/certificate.html
msgid "Showcase your achievements and skills"
msgstr "당신의 업적과 기술을 보여주세요"

#: templates/users/learner/certificate.html
#, fuzzy
#| msgid "Certificates Earned"
msgid "Certificate Overview"
msgstr "취득한 인증서"

#: templates/users/learner/certificate.html
#, fuzzy
#| msgid "Total Users"
msgid "Total: 6"
msgstr "총 사용자"

#: templates/users/learner/certificate.html
#, fuzzy
#| msgid "This Year"
msgid "This Year: 3"
msgstr "올해"

#: templates/users/learner/certificate.html
msgid ""
"You've earned certificates in various courses and specializations. Keep up "
"the great work!"
msgstr "다양한 과정과 전문 ​​분야에서 인증서를 취득하셨습니다. 계속해서 훌륭한 일을 하세요!"

#: templates/users/learner/certificate.html
#, fuzzy
#| msgid "Courses with Certificates"
msgid "Course Certificates"
msgstr "수료증이 있는 강좌"

#: templates/users/learner/certificate.html
#, fuzzy
#| msgid "Total Certificates"
msgid "Specialization Certificates"
msgstr "총 인증서"

#: templates/users/learner/certificate.html
#, fuzzy
#| msgid "Total Certificates"
msgid "Professional Certificate"
msgstr "총 인증서"

#: templates/users/learner/certificate.html
#, fuzzy
#| msgid "Certificates"
msgid "Your Certificates"
msgstr "인증서"

#: templates/users/learner/certificate.html
#, fuzzy
#| msgid "Certificates"
msgid "All Certificates"
msgstr "인증서"

#: templates/users/learner/certificate.html
#, fuzzy
#| msgid "Total Certificates"
msgid "Professional Certificates"
msgstr "총 인증서"

#: templates/users/learner/certificate.html
#, fuzzy
#| msgid "Issued"
msgid "Issued on:"
msgstr "발급됨"

#: templates/users/learner/certificate.html
#, fuzzy
#| msgid "View Certificate"
msgid "Share Certificate"
msgstr "인증서 보기"

#: templates/users/learner/certificate.html
#, fuzzy
#| msgid "Data Visualization Quiz"
msgid "Specialization"
msgstr "데이터 시각화 퀴즈"

#: templates/users/learner/certificate.html
#: templates/website/landing_page.html
msgid "Professional"
msgstr "전문적인"

#: templates/users/learner/certificate.html
#, fuzzy
#| msgid "Certificate ID"
msgid "Certificate Details"
msgstr "인증서ID"

#: templates/users/learner/administrator_course_course_detail.html
#, fuzzy
#| msgid "Course Settings"
msgid "Course Details"
msgstr "코스 설정"

#: templates/users/learner/administrator_course_course_detail.html
#: templates/users/learner/my_courses.html
msgid "My Courses"
msgstr "내 코스"

#: templates/users/learner/administrator_course_course_detail.html
msgid "30 minutes"
msgstr "30분"

#: templates/users/learner/administrator_course_course_detail.html
#: templates/users/learner/my_courses.html
msgid "5 modules"
msgstr "5개 모듈"

#: templates/users/learner/administrator_course_course_detail.html
msgid "All Employees"
msgstr "모든 직원"

#: templates/users/learner/administrator_course_course_detail.html
#: templates/users/learner/progress.html
msgid "Overall Progress"
msgstr "전반적인 진행 상황"

#: templates/users/learner/administrator_course_course_detail.html
msgid "Start"
msgstr "시작"

#: templates/users/learner/administrator_course_course_detail.html
msgid "Course Information"
msgstr "코스정보"

#: templates/users/learner/administrator_course_course_detail.html
msgid "Department:"
msgstr "부서:"

#: templates/users/learner/administrator_course_course_detail.html
msgid "Start Date:"
msgstr "시작일:"

#: templates/users/learner/administrator_course_course_detail.html
msgid "Due Date:"
msgstr "마감일:"

#: templates/users/learner/administrator_course_course_detail.html
msgid "Language:"
msgstr "언어:"

#: templates/users/learner/administrator_course_course_detail.html
msgid "Certificate:"
msgstr "자격증:"

#: templates/users/learner/administrator_course_course_detail.html
msgid "Important Notes"
msgstr "중요 사항"

#: templates/users/learner/administrator_course_course_detail.html
msgid "This course is mandatory for all employees."
msgstr "이 교육은 모든 직원에게 필수입니다."

#: templates/users/learner/administrator_course_course_detail.html
#, python-format
msgid "You must score at least 80%% on the final assessment to pass."
msgstr "합격하려면 최종 평가에서 최소 80%%를 득점해야 합니다."

#: templates/users/learner/administrator_course_course_detail.html
msgid "Contact HR if you have any questions about this policy."
msgstr "이 정책에 대해 질문이 있는 경우 HR에 문의하세요."

#: templates/users/learner/dashboard.html
msgid "Dashboard - LMS Learner"
msgstr "대시보드 - LMS 학습자"

#: templates/users/learner/dashboard.html
msgid "Learner Dashboard"
msgstr "학습자 대시보드"

#: templates/users/learner/dashboard.html
msgid "Welcome back, Sarah! Here's your learning overview."
msgstr "돌아온 걸 환영해요, 사라! 학습 개요는 다음과 같습니다."

#: templates/users/learner/dashboard.html
msgid "Courses in Progress"
msgstr "진행 중인 강좌"

#: templates/users/learner/dashboard.html
msgid "Certificates Earned"
msgstr "취득한 인증서"

#: templates/users/learner/dashboard.html templates/users/learner/profile.html
#: templates/users/learner/progress.html
msgid "Learning Streak"
msgstr "연속 학습"

#: templates/users/learner/dashboard.html
msgid "days"
msgstr "날"

#: templates/users/learner/dashboard.html templates/users/learner/profile.html
msgid "Learning Progress"
msgstr "학습 진행"

#: templates/users/learner/dashboard.html templates/users/learner/profile.html
msgid "Current Courses"
msgstr "현재 강좌"

#: templates/users/learner/dashboard.html
msgid "Web Development Fundamentals"
msgstr "웹 개발 기초"

#: templates/users/learner/dashboard.html
msgid "Data Science Basics"
msgstr "데이터 과학 기초"

#: templates/users/learner/dashboard.html
#: templates/users/learner/progress.html
msgid "Recent Activity"
msgstr "최근 활동"

#: templates/users/learner/dashboard.html
#: templates/users/learner/progress.html
msgid "Completed lesson: Introduction to JavaScript"
msgstr "완료된 강의: JavaScript 소개"

#: templates/users/learner/dashboard.html
msgid "Earned certificate: HTML & CSS Fundamentals"
msgstr "인증서 획득: HTML 및 CSS 기초"

#: templates/users/learner/dashboard.html
msgid "Number of Courses"
msgstr "강좌 수"

#: templates/users/learner/dashboard.html
msgid "Month"
msgstr "월"

#: templates/users/learner/forum.html
#, fuzzy
#| msgid "My Courses - LMS Learner"
msgid "Forums - LMS Learner"
msgstr "내 강좌 - LMS 학습자"

#: templates/users/learner/forum.html
msgid "LMS Forums"
msgstr "LMS 포럼"

#: templates/users/learner/forum.html
msgid "Engage, discuss, and learn together"
msgstr "함께 참여하고 토론하고 학습하세요"

#: templates/users/learner/forum.html
#, fuzzy
#| msgid "Web Development Fundamentals"
msgid "Mobile Development"
msgstr "웹 개발 기초"

#: templates/users/learner/forum.html
msgid "Artificial Intelligence"
msgstr "인공지능"

#: templates/users/learner/forum.html
msgid "General Discussion"
msgstr "일반 토론"

#: templates/users/learner/forum.html
#, fuzzy
#| msgid "Forum Posts"
msgid "Forum Stats"
msgstr "포럼 게시물"

#: templates/users/learner/forum.html
#, fuzzy
#| msgid "Total Points:"
msgid "Total Topics:"
msgstr "총점:"

#: templates/users/learner/forum.html
#, fuzzy
#| msgid "Total Points:"
msgid "Total Posts:"
msgstr "총점:"

#: templates/users/learner/forum.html
#, fuzzy
#| msgid "Active Courses"
msgid "Active Users:"
msgstr "활성 코스"

#: templates/users/learner/forum.html
#, fuzzy
#| msgid "Course Completion"
msgid "Recent Topics"
msgstr "과정 수료"

#: templates/users/learner/forum.html
#, fuzzy
#| msgid "View Ticket"
msgid "New Topic"
msgstr "티켓보기"

#: templates/users/learner/forum.html
msgid "Best practices for responsive web design?"
msgstr "반응형 웹 디자인을 위한 모범 사례는 무엇입니까?"

#: templates/users/learner/forum.html
#, fuzzy
#| msgid "Start"
msgid "Started by"
msgstr "시작"

#: templates/users/learner/forum.html
msgid "15 replies"
msgstr "답글 15개"

#: templates/users/learner/forum.html
#, fuzzy
#| msgid "2 hours ago"
msgid "Last reply 2 hours ago"
msgstr "2시간 전"

#: templates/users/learner/forum.html
msgid "Python vs R for data analysis: Pros and cons?"
msgstr "데이터 분석을 위한 Python vs R: 장단점?"

#: templates/users/learner/forum.html
msgid "23 replies"
msgstr "답글 23개"

#: templates/users/learner/forum.html
#, fuzzy
#| msgid "1 day ago"
msgid "Last reply 1 day ago"
msgstr "1일 전"

#: templates/users/learner/forum.html
msgid "Tips for optimizing mobile app performance?"
msgstr "모바일 앱 성능 최적화를 위한 팁은 무엇입니까?"

#: templates/users/learner/forum.html
msgid "8 replies"
msgstr "답글 8개"

#: templates/users/learner/forum.html
#, fuzzy
#| msgid "Last 30 Days"
msgid "Last reply 3 days ago"
msgstr "지난 30일"

#: templates/users/learner/forum.html
msgid "Ethical considerations in AI development"
msgstr "AI 개발의 윤리적 고려사항"

#: templates/users/learner/forum.html
msgid "32 replies"
msgstr "답글 32개"

#: templates/users/learner/forum.html
#, fuzzy
#| msgid "Last 30 Days"
msgid "Last reply 5 days ago"
msgstr "지난 30일"

#: templates/users/learner/forum.html
msgid "Trending Topics"
msgstr "인기 주제"

#: templates/users/learner/forum.html
#, fuzzy
#| msgid "Introduction to AI"
msgid "Introduction to Machine Learning"
msgstr "AI 소개"

#: templates/users/learner/forum.html
msgid "50 replies • 1.2k views"
msgstr "답글 50개 • 조회수 1,200만 회"

#: templates/users/learner/forum.html
msgid "JavaScript frameworks comparison"
msgstr "JavaScript 프레임워크 비교"

#: templates/users/learner/forum.html
msgid "45 replies • 980 views"
msgstr "답변 45개 • 조회수 980회"

#: templates/users/learner/forum.html
#, fuzzy
#| msgid "Data Visualization Quiz"
msgid "Data visualization techniques"
msgstr "데이터 시각화 퀴즈"

#: templates/users/learner/forum.html
msgid "38 replies • 850 views"
msgstr "답변 38개 • 조회수 850회"

#: templates/users/learner/forum.html
#, fuzzy
#| msgid "Create New Ticket"
msgid "Create New Topic"
msgstr "새 티켓 만들기"

#: templates/users/learner/forum.html
#, fuzzy
#| msgid "Title"
msgid "Topic Title"
msgstr "제목"

#: templates/users/learner/forum.html
#, fuzzy
#| msgid "Select date"
msgid "Select Category"
msgstr "날짜 선택"

#: templates/users/learner/forum.html
#, fuzzy
#| msgid "Course Cover"
msgid "Topic Content"
msgstr "코스 커버"

#: templates/users/learner/forum.html
#, fuzzy
#| msgid "Create New Ticket"
msgid "Create Topic"
msgstr "새 티켓 만들기"

#: templates/users/learner/grades.html
#, fuzzy
#| msgid "My Courses - LMS Learner"
msgid "Grades - LMS Learner"
msgstr "내 강좌 - LMS 학습자"

#: templates/users/learner/grades.html
msgid "Your Grades"
msgstr "당신의 성적"

#: templates/users/learner/grades.html
msgid "View your academic performance"
msgstr ""

#: templates/users/learner/grades.html
msgid "Grade Summary"
msgstr "성적 요약"

#: templates/users/learner/grades.html
#, fuzzy
#| msgid "Overall Progress"
msgid "Overall Average"
msgstr "전반적인 진행 상황"

#: templates/users/learner/grades.html
msgid "Highest Grade:"
msgstr "최고 등급:"

#: templates/users/learner/grades.html
msgid "Lowest Grade:"
msgstr "최저 등급:"

#: templates/users/learner/grades.html
#, fuzzy
#| msgid "Rating Distribution"
msgid "Grade Distribution"
msgstr "평점 분포"

#: templates/users/learner/grades.html
#, fuzzy
#| msgid "Course"
msgid "Course Grades"
msgstr "강의"

#: templates/users/learner/grades.html
#, fuzzy
#| msgid "Status"
msgid "Status:"
msgstr "상태"

#: templates/users/learner/grades.html
#, fuzzy
#| msgid "Storage Usage Trend"
msgid "Grade Trend"
msgstr "스토리지 사용량 추세"

#: templates/users/learner/grades.html
#, fuzzy
#| msgid "Course Settings"
msgid "Course Grade Details"
msgstr "코스 설정"

#: templates/users/learner/grades.html
msgid ""
"Detailed grade information for the selected course will be displayed here."
msgstr "선택한 과목의 자세한 성적 정보가 여기에 표시됩니다."

#: templates/users/learner/grades.html
#, python-format
msgid "Grade (%%)"
msgstr "등급 (%%)"

#: templates/users/learner/grades.html
msgid "Grade Trend Across Courses"
msgstr "코스 전체의 성적 추세"

#: templates/users/learner/help_support.html
#, fuzzy
#| msgid "Help & Support - LMS Admin"
msgid "Help & Support - LMS Learner"
msgstr "도움말 및 지원 - LMS 관리자"

#: templates/users/learner/help_support.html
msgid "Find answers to your questions and get the support you need"
msgstr "질문에 대한 답변을 찾고 필요한 지원을 받으세요."

#: templates/users/learner/help_support.html
msgid "How can we help you?"
msgstr "어떻게 도와드릴까요?"

#: templates/users/learner/help_support.html
#, fuzzy
#| msgid "Search courses..."
msgid "Search for help..."
msgstr "강좌 검색..."

#: templates/users/learner/help_support.html
#, fuzzy
#| msgid "AI Search"
msgid "Search"
msgstr "AI 검색"

#: templates/users/learner/help_support.html
#, fuzzy
#| msgid "How do I reset a student's password?"
msgid "How do I reset my password?"
msgstr "학생의 비밀번호를 어떻게 재설정하나요?"

#: templates/users/learner/help_support.html
msgid "To reset your password, follow these steps:"
msgstr "비밀번호를 재설정하려면 다음 단계를 따르세요."

#: templates/users/learner/help_support.html
msgid "Click on the 'Forgot Password' link on the login page"
msgstr "로그인 페이지에서 '비밀번호 찾기' 링크를 클릭하세요."

#: templates/users/learner/help_support.html
#, fuzzy
#| msgid "Enter a valid email address."
msgid "Enter your email address"
msgstr "유효한 이메일 주소를 입력하세요."

#: templates/users/learner/help_support.html
msgid "Check your email for a password reset link"
msgstr "이메일에서 비밀번호 재설정 링크를 확인하세요."

#: templates/users/learner/help_support.html
msgid "Click the link and follow the instructions to create a new password"
msgstr "링크를 클릭하고 지침에 따라 새 비밀번호를 만드세요."

#: templates/users/learner/help_support.html
#, fuzzy
#| msgid "Enrolled in course"
msgid "How do I enroll in a course?"
msgstr "과정에 등록됨"

#: templates/users/learner/help_support.html
#, fuzzy
#| msgid "Enrolled in course"
msgid "To enroll in a course:"
msgstr "과정에 등록됨"

#: templates/users/learner/help_support.html
msgid "Browse the course catalog"
msgstr "강좌 카탈로그 찾아보기"

#: templates/users/learner/help_support.html
msgid "Select the course you're interested in"
msgstr "관심있는 강좌를 선택하세요"

#: templates/users/learner/help_support.html
msgid "Click the 'Enroll' button on the course page"
msgstr "강좌 페이지에서 '등록' 버튼을 클릭하세요."

#: templates/users/learner/help_support.html
msgid "Follow the prompts to complete enrollment"
msgstr "안내에 따라 등록을 완료하세요."

#: templates/users/learner/help_support.html
msgid "How do I track my progress?"
msgstr "진행 상황을 어떻게 추적하나요?"

#: templates/users/learner/help_support.html
msgid "You can track your progress by:"
msgstr "다음을 통해 진행 상황을 추적할 수 있습니다."

#: templates/users/learner/help_support.html
#, fuzzy
#| msgid "Learner Dashboard"
msgid "Visiting your learner dashboard"
msgstr "학습자 대시보드"

#: templates/users/learner/help_support.html
msgid "Checking the progress bar in each course"
msgstr "각 강좌의 진행률 표시줄 확인"

#: templates/users/learner/help_support.html
msgid "Reviewing your completed assignments and quizzes"
msgstr "완료된 과제 및 퀴즈 검토"

#: templates/users/learner/help_support.html
msgid "Checking your grades in the 'Grades' section"
msgstr "'성적' 섹션에서 성적 확인"

#: templates/users/learner/help_support.html
#, fuzzy
#| msgid "Live Chat Support"
msgid "Contact Support"
msgstr "라이브 채팅 지원"

#: templates/users/learner/help_support.html
#, fuzzy
#| msgid "Help & Support"
msgid "Email Support"
msgstr "도움말 및 지원"

#: templates/users/learner/help_support.html
#, fuzzy
#| msgid "Live Chat Support"
msgid "Live Chat"
msgstr "라이브 채팅 지원"

#: templates/users/learner/help_support.html
#, fuzzy
#| msgid "Help & Support"
msgid "Phone Support"
msgstr "도움말 및 지원"

#: templates/users/learner/help_support.html
#, fuzzy
#| msgid "Total Revenue"
msgid "Help Resources"
msgstr "총 수익"

#: templates/users/learner/help_support.html
msgid "User Guide"
msgstr "사용자 가이드"

#: templates/users/learner/help_support.html
#, fuzzy
#| msgid "Community Forum"
msgid "Community Forums"
msgstr "커뮤니티 포럼"

#: templates/users/learner/help_support.html
#: templates/website/landing_page.html
#, fuzzy
#| msgid "System Updates"
msgid "System Status"
msgstr "시스템 업데이트"

#: templates/users/learner/help_support.html
msgid "Need More Help?"
msgstr "도움이 더 필요하신가요?"

#: templates/users/learner/help_support.html
msgid "Our support team is here to assist you."
msgstr "우리 지원팀이 당신을 도와드리겠습니다."

#: templates/users/learner/help_support.html
#, fuzzy
#| msgid "Submitted assignment"
msgid "Submit a Ticket"
msgstr "제출된 과제"

#: templates/users/learner/leaderboard.html
#, fuzzy
#| msgid "Dashboard - LMS Learner"
msgid "Leaderboard - LMS Learner"
msgstr "대시보드 - LMS 학습자"

#: templates/users/learner/leaderboard.html
msgid "See how you rank among your peers"
msgstr "동료들 사이에서 귀하의 순위가 어떻게 되는지 확인하세요."

#: templates/users/learner/leaderboard.html
#, fuzzy
#| msgid "Your email"
msgid "Your Rankings"
msgstr "귀하의 이메일"

#: templates/users/learner/leaderboard.html
msgid "Your Overall Rank"
msgstr "귀하의 전체 순위"

#: templates/users/learner/leaderboard.html
#, fuzzy
#| msgid "Top Performers"
msgid "Quiz Performance"
msgstr "최고 성과자"

#: templates/users/learner/leaderboard.html
#, fuzzy
#| msgid "View"
msgid "View:"
msgstr "보다"

#: templates/users/learner/leaderboard.html
#, fuzzy
#| msgid "Overall Progress"
msgid "Overall"
msgstr "전반적인 진행 상황"

#: templates/users/learner/leaderboard.html
#, fuzzy
#| msgid "Avg. Score"
msgid "Score"
msgstr "평균 점수"

#: templates/users/learner/messages.html
#, fuzzy
#| msgid "My Courses - LMS Learner"
msgid "Messages - LMS Learner"
msgstr "내 강좌 - LMS 학습자"

#: templates/users/learner/messages.html
msgid "Communicate with instructors and peers"
msgstr "강사 및 동료들과 소통"

#: templates/users/learner/messages.html
#, fuzzy
#| msgid "Integrations"
msgid "Conversations"
msgstr "통합"

#: templates/users/learner/messages.html
#, fuzzy
#| msgid "Send Message"
msgid "New Message"
msgstr "메시지 보내기"

#: templates/users/learner/messages.html
#, fuzzy
#| msgid "Type your reply here..."
msgid "Type your message here..."
msgstr "여기에 답장을 입력하세요..."

#: templates/users/learner/messages.html
msgid "Send"
msgstr "보내다"

#: templates/users/learner/messages.html
msgid "To:"
msgstr "에게:"

#: templates/users/learner/messages.html
#, fuzzy
#| msgid "Messages"
msgid "Message:"
msgstr "메시지"

#: templates/users/learner/my_courses.html
msgid "My Courses - LMS Learner"
msgstr "내 강좌 - LMS 학습자"

#: templates/users/learner/my_courses.html
msgid "My Compliance Courses"
msgstr "나의 규정 준수 강좌"

#: templates/users/learner/my_courses.html
msgid "Stay Compliant, Stay Informed"
msgstr "규정을 준수하고 최신 정보를 받아보세요"

#: templates/users/learner/my_courses.html
msgid "Search your courses..."
msgstr "강좌 검색..."

#: templates/users/learner/my_courses.html
msgid "Compliance"
msgstr "규정 준수"

#: templates/users/learner/my_courses.html
msgid "Ethics"
msgstr "윤리학"

#: templates/users/learner/my_courses.html
#, fuzzy
#| msgid "Started course"
msgid "Start Course"
msgstr "코스 시작됨"

#: templates/users/learner/profile.html
#, fuzzy
#| msgid "My Courses - LMS Learner"
msgid "My Profile - LMS Learner"
msgstr "내 강좌 - LMS 학습자"

#: templates/users/learner/profile.html
#, fuzzy
#| msgid "View Profile"
msgid "Edit Profile"
msgstr "프로필 보기"

#: templates/users/learner/profile.html
#, fuzzy
#| msgid "About Us"
msgid "About Me"
msgstr "회사 소개"

#: templates/users/learner/profile.html
#, fuzzy
#| msgid "Course Information"
msgid "Contact Information"
msgstr "코스정보"

#: templates/users/learner/profile.html templates/users/learner/progress.html
#, fuzzy
#| msgid "Completed"
msgid "Complete"
msgstr "완전한"

#: templates/users/learner/profile.html templates/users/learner/progress.html
#, fuzzy
#| msgid "Enrollments"
msgid "Achievements"
msgstr "등록"

#: templates/users/learner/profile.html
msgid "Badges"
msgstr "배지"

#: templates/users/learner/profile.html templates/users/learner/progress.html
msgid "Days"
msgstr "날"

#: templates/users/learner/profile.html templates/users/learner/progress.html
msgid "Keep it up!"
msgstr "계속하세요!"

#: templates/users/learner/profile.html
#, python-format
msgid "In Progress - 60%% Complete"
msgstr "진행 중 - 60%% 완료"

#: templates/users/learner/profile.html
#, python-format
msgid "In Progress - 30%% Complete"
msgstr "진행 중 - 30%% 완료"

#: templates/users/learner/profile.html
#, fuzzy
#| msgid "Recent Activities"
msgid "Recent Badges"
msgstr "최근 활동"

#: templates/users/learner/profile.html templates/users/learner/settings.html
#, fuzzy
#| msgid "Learning Progress"
msgid "Learning Preferences"
msgstr "학습 진행"

#: templates/users/learner/profile.html
#, fuzzy
#| msgid "Revolutionize Learning"
msgid "Preferred Learning Time"
msgstr "학습에 혁명을 일으키다"

#: templates/users/learner/profile.html
#, fuzzy
#| msgid "Learning Streak"
msgid "Learning Style"
msgstr "연속 학습"

#: templates/users/learner/profile.html
msgid "Preferred Course Format"
msgstr "선호하는 코스 형식"

#: templates/users/learner/profile.html
msgid "Goal"
msgstr "목표"

#: templates/users/learner/progress.html
#, fuzzy
#| msgid "My Courses - LMS Learner"
msgid "My Progress - LMS Learner"
msgstr "내 강좌 - LMS 학습자"

#: templates/users/learner/progress.html
#, fuzzy
#| msgid "Progress"
msgid "My Progress"
msgstr "진전"

#: templates/users/learner/progress.html
msgid "Track your learning journey and achievements"
msgstr "학습 여정과 성과를 추적하세요"

#: templates/users/learner/progress.html
#, fuzzy
#| msgid "Learner"
msgid "Earned"
msgstr "학습자"

#: templates/users/learner/progress.html
#, fuzzy
#| msgid "Course"
msgid "Hours"
msgstr "강의"

#: templates/users/learner/progress.html
#, fuzzy
#| msgid "Learning Streak"
msgid "Learning Time"
msgstr "연속 학습"

#: templates/users/learner/progress.html
#, fuzzy
#| msgid "Courses in Progress"
msgid "Course Progress"
msgstr "진행 중인 강좌"

#: templates/users/learner/progress.html
#, fuzzy
#| msgid "Progress"
msgid "Skills Progress"
msgstr "진전"

#: templates/users/learner/progress.html
#, fuzzy
#| msgid "Completed"
msgid "Completed on"
msgstr "완전한"

#: templates/users/learner/progress.html
#, python-format
msgid "In Progress - 75%% Complete"
msgstr "진행 중 - 75%% 완료"

#: templates/users/learner/progress.html
msgid "Locked - Complete prerequisites first"
msgstr "잠김 - 먼저 필수 구성 요소를 완료하세요."

#: templates/users/learner/progress.html
#, fuzzy
#| msgid "2 hours ago"
msgid "hours ago"
msgstr "2시간 전"

#: templates/users/learner/progress.html
msgid "Earned badge: CSS Master"
msgstr "획득한 배지: CSS 마스터"

#: templates/users/learner/progress.html
#, fuzzy
#| msgid "1 day ago"
msgid "day ago"
msgstr "1일 전"

#: templates/users/learner/progress.html
#, fuzzy
#| msgid "Data Visualization Quiz"
msgid "Submitted assignment: Data Visualization Project"
msgstr "데이터 시각화 퀴즈"

#: templates/users/learner/progress.html
#, fuzzy
#| msgid "1 day ago"
msgid "days ago"
msgstr "1일 전"

#: templates/users/learner/progress.html
#, fuzzy
#| msgid "Completed lesson: Introduction to JavaScript"
msgid "Watched video: Introduction to Machine Learning"
msgstr "완료된 강의: JavaScript 소개"

#: templates/users/learner/progress.html
msgid "Recommended Next Steps"
msgstr "권장되는 다음 단계"

#: templates/users/learner/progress.html
#, fuzzy
#| msgid "Completed lesson: Introduction to JavaScript"
msgid "Complete JavaScript Basics"
msgstr "완료된 강의: JavaScript 소개"

#: templates/users/learner/progress.html
msgid "Finish the remaining lessons to solidify your JS skills."
msgstr "남은 강의를 완료하여 JS 기술을 강화하세요."

#: templates/users/learner/progress.html
msgid "Continue Course"
msgstr "강좌 계속하기"

#: templates/users/learner/progress.html
#, fuzzy
#| msgid "Total Announcements"
msgid "Take Python Assessment"
msgstr "총 공지사항"

#: templates/users/learner/progress.html
msgid "Test your Python knowledge with this quick assessment."
msgstr "이 빠른 평가를 통해 Python 지식을 테스트해 보세요."

#: templates/users/learner/progress.html
#, fuzzy
#| msgid "Total Announcements"
msgid "Start Assessment"
msgstr "총 공지사항"

#: templates/users/learner/progress.html
#, fuzzy
#| msgid "Data Visualization Quiz"
msgid "Explore Data Visualization"
msgstr "데이터 시각화 퀴즈"

#: templates/users/learner/progress.html
msgid "Enhance your data science skills with this new course."
msgstr "이 새로운 과정을 통해 데이터 과학 기술을 강화하세요."

#: templates/users/learner/progress.html
#, fuzzy
#| msgid "Create Course"
msgid "Preview Course"
msgstr "강좌 생성"

#: templates/users/learner/resource.html
#, fuzzy
#| msgid "My Courses - LMS Learner"
msgid "Resources - LMS Learner"
msgstr "내 강좌 - LMS 학습자"

#: templates/users/learner/resource.html
msgid "Access course materials and helpful content"
msgstr "강좌 자료 및 유용한 콘텐츠에 액세스"

#: templates/users/learner/resource.html
#, fuzzy
#| msgid "Course Settings"
msgid "Course Materials"
msgstr "코스 설정"

#: templates/users/learner/resource.html
#, fuzzy
#| msgid "Learning Resources"
msgid "External Resources"
msgstr "학습 자료"

#: templates/users/learner/resource.html
msgid "Additional Reading"
msgstr "추가 독서"

#: templates/users/learner/resource.html templates/website/landing_page.html
msgid "Quick Links"
msgstr "빠른 링크"

#: templates/users/learner/resource.html
#, fuzzy
#| msgid "Site Name"
msgid "Student Handbook"
msgstr "사이트 이름"

#: templates/users/learner/resource.html
#, fuzzy
#| msgid "Calendar"
msgid "Academic Calendar"
msgstr "달력"

#: templates/users/learner/resource.html
msgid "Library Portal"
msgstr "도서관 포털"

#: templates/users/learner/resource.html
#, fuzzy
#| msgid "Help & Support"
msgid "Tech Support"
msgstr "도움말 및 지원"

#: templates/users/learner/resource.html
#, fuzzy
#| msgid "Resource Usage"
msgid "All Resources"
msgstr "자원 사용량"

#: templates/users/learner/resource.html
#, fuzzy
#| msgid "Downloads"
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#: templates/users/learner/resource.html
msgid "Watch"
msgstr "보다"

#: templates/users/learner/resource.html
#, fuzzy
#| msgid "Visit Forum"
msgid "Visit"
msgstr "포럼 방문"

#: templates/users/learner/resource.html
msgid "Read"
msgstr "읽다"

#: templates/users/learner/resource.html
#, fuzzy
#| msgid "Last Accessed"
msgid "Recently Accessed"
msgstr "마지막 액세스"

#: templates/users/learner/resource.html
#, fuzzy
#| msgid "Last Accessed"
msgid "Accessed:"
msgstr "마지막 액세스"

#: templates/users/learner/settings.html
#, fuzzy
#| msgid "Settings - LMS Admin"
msgid "Settings - LMS Learner"
msgstr "설정 - LMS 관리자"

#: templates/users/learner/settings.html
#, fuzzy
#| msgid "Security Settings"
msgid "Account Settings"
msgstr "보안 설정"

#: templates/users/learner/settings.html
msgid "Manage your account preferences and settings"
msgstr "계정 기본 설정 및 설정 관리"

#: templates/users/learner/settings.html
#, fuzzy
#| msgid "View Profile"
msgid "Profile"
msgstr "프로필 보기"

#: templates/users/learner/settings.html
#, fuzzy
#| msgid "Access Count"
msgid "Account"
msgstr "액세스 횟수"

#: templates/users/learner/settings.html
#, fuzzy
#| msgid "Password Policy"
msgid "Privacy"
msgstr "비밀번호 정책"

#: templates/users/learner/settings.html
#, fuzzy
#| msgid "Email Settings"
msgid "Profile Settings"
msgstr "이메일 설정"

#: templates/users/learner/settings.html
#, fuzzy
#| msgid "Site Name"
msgid "First Name"
msgstr "사이트 이름"

#: templates/users/learner/settings.html
#, fuzzy
#| msgid "Site Name"
msgid "Last Name"
msgstr "사이트 이름"

#: templates/users/learner/settings.html
#, fuzzy
#| msgid "Admin Email"
msgid "Email"
msgstr "관리자 이메일"

#: templates/users/learner/settings.html
#, fuzzy
#| msgid "November"
msgid "Phone Number"
msgstr "십일월"

#: templates/users/learner/settings.html
msgid "Bio"
msgstr "그는"

#: templates/users/learner/settings.html
#, fuzzy
#| msgid "Save Changes"
msgid "Save Profile Changes"
msgstr "변경 사항 저장"

#: templates/users/learner/settings.html
#, fuzzy
#| msgid "Password Policy"
msgid "Current Password"
msgstr "비밀번호 정책"

#: templates/users/learner/settings.html
#, fuzzy
#| msgid "Password Policy"
msgid "New Password"
msgstr "비밀번호 정책"

#: templates/users/learner/settings.html
msgid "Confirm New Password"
msgstr "새 비밀번호 확인"

#: templates/users/learner/settings.html
#, fuzzy
#| msgid "Password Policy"
msgid "Change Password"
msgstr "비밀번호 정책"

#: templates/users/learner/settings.html
#, fuzzy
#| msgid "Notifications Settings"
msgid "Notification Settings"
msgstr "알림 설정"

#: templates/users/learner/settings.html
#, fuzzy
#| msgid "Notifications"
msgid "Push Notifications"
msgstr "알림"

#: templates/users/learner/settings.html
#, fuzzy
#| msgid "Export Deliveries"
msgid "Course Reminders"
msgstr "수출 납품"

#: templates/users/learner/settings.html
#, fuzzy
#| msgid "Security Settings"
msgid "Privacy Settings"
msgstr "보안 설정"

#: templates/users/learner/settings.html
msgid "Profile Visibility"
msgstr "프로필 가시성"

#: templates/users/learner/settings.html
#, fuzzy
#| msgid "Publish"
msgid "Public"
msgstr "게시"

#: templates/users/learner/settings.html
msgid "Friends Only"
msgstr "친구만"

#: templates/users/learner/settings.html
msgid "Private"
msgstr "사적인"

#: templates/users/learner/settings.html
#, fuzzy
#| msgid "User Activity"
msgid "Show Learning Activity"
msgstr "사용자 활동"

#: templates/users/learner/settings.html
#, fuzzy
#| msgid "Learning Streak"
msgid "Preferred Learning Style"
msgstr "연속 학습"

#: templates/users/learner/settings.html
msgid "Visual"
msgstr "시각적"

#: templates/users/learner/settings.html
msgid "Auditory"
msgstr "귀의"

#: templates/users/learner/settings.html
msgid "Read/Write"
msgstr "읽기/쓰기"

#: templates/users/learner/settings.html
msgid "Kinesthetic"
msgstr "운동 감각"

#: templates/users/learner/settings.html
#, fuzzy
#| msgid "Avg. Response Time"
msgid "Preferred Study Time"
msgstr "평균 응답 시간"

#: templates/users/learner/settings.html
#, fuzzy
#| msgid "Warning"
msgid "Morning"
msgstr "경고"

#: templates/users/learner/settings.html
#, fuzzy
#| msgid "noon"
msgid "Afternoon"
msgstr "정오"

#: templates/users/learner/settings.html
#, fuzzy
#| msgid "Events"
msgid "Evening"
msgstr "이벤트"

#: templates/users/learner/settings.html
msgid "Late Night"
msgstr "심야"

#: templates/users/learner/settings.html
#, fuzzy
#| msgid "Learning Progress"
msgid "Save Learning Preferences"
msgstr "학습 진행"

#: templates/users/learner/settings.html
#, fuzzy
#| msgid "Connect With Us"
msgid "Connect with LinkedIn"
msgstr "우리와 연결"

#: templates/users/learner/settings.html
#, fuzzy
#| msgid "Connect With Us"
msgid "Connect"
msgstr "우리와 연결"

#: templates/users/learner/settings.html
#, fuzzy
#| msgid "Connect With Us"
msgid "Connect with Google"
msgstr "우리와 연결"

#: templates/users/learner/settings.html
#, fuzzy
#| msgid "Connect With Us"
msgid "Connect with GitHub"
msgstr "우리와 연결"

#: templates/users/learner/settings.html
#, fuzzy
#| msgid "Connect With Us"
msgid "Connect with Slack"
msgstr "우리와 연결"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "NextGen AI LMS - Revolutionize Your Learning"
msgstr "NextGen AI LMS - 학습에 혁명을 일으키세요"

#: templates/website/landing_page.html
#, fuzzy
#| msgid "Next"
msgid "NextGen"
msgstr "다음"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Features"
msgstr "특징"

#: templates/website/landing_page.html
#, fuzzy
#| msgid "Integrations"
msgid "Innovation"
msgstr "통합"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Testimonials"
msgstr "사용후기"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Pricing"
msgstr "가격"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Login"
msgstr "로그인"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Revolutionize Learning"
msgstr "학습에 혁명을 일으키다"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "with"
msgstr "~와 함께"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "NextGen LMS"
msgstr "차세대 LMS"

#: templates/website/landing_page.html
msgid ""
"Harness the power of innovative technology to create personalized learning "
"experiences, optimize content delivery, and drive unprecedented engagement "
"in corporate training."
msgstr ""
"혁신적인 기술의 힘을 활용하여 개인화된 학습 경험을 창출하고, 콘텐츠 전달을 최적화하며, 기업 교육에 전례 없는 참여를 유도하십시오."

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Experience the Future"
msgstr "미래를 경험해 보세요"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Cutting-Edge Features"
msgstr "최첨단 기능"

#: templates/website/landing_page.html
#, fuzzy
#| msgid "Learning Path"
msgid "Adaptive Learning Paths"
msgstr "학습 경로"

#: templates/website/landing_page.html
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Our algorithms analyze learner behavior and performance to create "
#| "personalized learning journeys, ensuring optimal skill development."
msgid ""
"Create personalized learning journeys based on user performance and goals, "
"ensuring optimal skill development for each learner."
msgstr "우리의 알고리즘은 학습자의 행동과 성과를 분석하여 맞춤형 학습 여정을 만들어 최적의 기술 개발을 보장합니다."

#: templates/website/landing_page.html
#, fuzzy
#| msgid "Completion Rate"
msgid "Comprehensive Analytics"
msgstr "완료율"

#: templates/website/landing_page.html
msgid ""
"Gain valuable insights into learner progress, course effectiveness, and "
"overall training impact with our powerful reporting tools."
msgstr "강력한 보고 도구를 사용하여 학습자 진행 상황, 과정 효과 및 전반적인 교육 영향에 대한 귀중한 통찰력을 얻으세요."

#: templates/website/landing_page.html
#, fuzzy
#| msgid "Automated content recommendations"
msgid "AI-Powered Recommendations"
msgstr "자동화된 콘텐츠 추천"

#: templates/website/landing_page.html
msgid ""
"Leverage machine learning algorithms to suggest relevant courses and "
"resources based on learner interests and performance."
msgstr "머신러닝 알고리즘을 활용하여 학습자의 관심과 성과를 기반으로 관련 강좌와 리소스를 제안합니다."

#: templates/website/landing_page.html
#, fuzzy
#| msgid "Active Sessions"
msgid "Interactive Discussions"
msgstr "활성 세션"

#: templates/website/landing_page.html
msgid ""
"Foster collaboration and knowledge sharing through built-in forums, chat "
"rooms, and group projects."
msgstr "내장된 포럼, 채팅방, 그룹 프로젝트를 통해 협업과 지식 공유를 촉진하세요."

#: templates/website/landing_page.html
#, fuzzy
#| msgid "Revolutionize Learning"
msgid "Mobile Learning"
msgstr "학습에 혁명을 일으키다"

#: templates/website/landing_page.html
msgid ""
"Access courses and materials on-the-go with our responsive design and "
"dedicated mobile app for iOS and Android."
msgstr "반응형 디자인과 iOS 및 Android용 전용 모바일 앱을 통해 이동 중에도 강좌와 자료에 액세스하세요."

#: templates/website/landing_page.html
#, fuzzy
#| msgid "Completion Rate"
msgid "Gamification & Certificates"
msgstr "완료율"

#: templates/website/landing_page.html
msgid ""
"Increase engagement with achievement badges, leaderboards, and automated "
"certificate generation upon course completion."
msgstr "과정 완료 시 성과 배지, 리더보드, 자동화된 인증서 생성을 통해 참여도를 높입니다."

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Advanced Enterprise Features"
msgstr "고급 엔터프라이즈 기능"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Flexible Deployment"
msgstr "유연한 배포"

#: templates/website/landing_page.html
msgid ""
"Deploy on any cloud platform (AWS, Azure, DigitalOcean) or on-premises, "
"including Windows Server support."
msgstr ""
"Windows Server 지원을 포함하여 모든 클라우드 플랫폼(AWS, Azure, DigitalOcean) 또는 온프레미스에 "
"배포하세요."

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Multi-Tenant Architecture"
msgstr "다중 테넌트 아키텍처"

#: templates/website/landing_page.html
msgid ""
"Securely manage multiple organizations within a single instance, ensuring "
"data isolation and customization."
msgstr "단일 인스턴스 내에서 여러 조직을 안전하게 관리하여 데이터 격리 및 사용자 정의를 보장합니다."

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Multilingual Support"
msgstr "다국어 지원"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Available in 30+ languages, including:"
msgstr "다음을 포함하여 30개 이상의 언어로 제공됩니다."

#: templates/website/landing_page.html
msgid "العربية - مرحبا"
msgstr "아랍어 - 안녕하세요"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "English - Welcome"
msgstr "영어 - 환영합니다"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Español - Bienvenido"
msgstr "스페인어 - 환영합니다"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Français - Bienvenue"
msgstr "프랑스어 - 환영합니다"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Deutsch - Willkommen"
msgstr "독일어 - 환영합니다"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "中文 - 欢迎"
msgstr "중국어 - 환영합니다"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "日本語 - ようこそ"
msgstr "한국어 - 환영합니다"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Italiano - Benvenuto"
msgstr "이탈리아어 - 환영합니다"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Русский - Добро пожаловать"
msgstr "러시아어 - 환영합니다"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Português - Bem-vindo"
msgstr "포르투갈어 - 환영합니다"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "हिंदी - स्वागत है"
msgstr "힌디어 - 환영합니다"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "한국어 - 환영합니다"
msgstr "한국어 - 환영합니다"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Seamless integration with popular platforms:"
msgstr "널리 사용되는 플랫폼과의 원활한 통합:"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Zoom"
msgstr "줌"

#: templates/website/landing_page.html
#, fuzzy
#| msgid "Google Client ID"
msgid "Google Meet"
msgstr "구글 클라이언트 ID"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Microsoft Teams"
msgstr "마이크로소프트 팀즈"

#: templates/website/landing_page.html
#, fuzzy
#| msgid "Learning Path"
msgid "Learning Paths"
msgstr "학습 경로"

#: templates/website/landing_page.html
msgid ""
"Create customized learning journeys with sequential courses, prerequisites, "
"and branching paths."
msgstr "순차적 과정, 전제 조건 및 분기 경로를 통해 맞춤형 학습 여정을 만드세요."

#: templates/website/landing_page.html
#, fuzzy
#| msgid "Announcements Management"
msgid "Content Management System"
msgstr "공지사항 관리"

#: templates/website/landing_page.html
msgid ""
"Robust CMS with SCORM support, multiple media types, and an intuitive file "
"manager."
msgstr "SCORM 지원, 다양한 미디어 유형 및 직관적인 파일 관리자를 갖춘 강력한 CMS입니다."

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Cutting-Edge Technology Stack"
msgstr "최첨단 기술 스택"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Python"
msgstr "파이썬"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Django"
msgstr "장고"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "PostgreSQL"
msgstr "포스트그레SQL"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Docker"
msgstr "도커"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Tailwindcss"
msgstr "순풍"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "JavaScript"
msgstr "자바스크립트"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "WebSockets"
msgstr "웹소켓"

#: templates/website/landing_page.html
#, fuzzy
#| msgid "Advanced Settings"
msgid "Advanced Security"
msgstr "고급 설정"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Innovative Learning Approach"
msgstr "혁신적인 학습 접근 방식"

#: templates/website/landing_page.html
#, fuzzy
#| msgid "Create Course Delivery"
msgid "Adaptive Content Delivery"
msgstr "강좌 전달 생성"

#: templates/website/landing_page.html
msgid ""
"Our smart engine dynamically adjusts content difficulty and presentation "
"based on real-time learner performance, ensuring an optimal challenge level "
"for each individual."
msgstr ""
"우리의 스마트 엔진은 실시간 학습자 성과에 따라 콘텐츠 난이도와 프레젠테이션을 동적으로 조정하여 각 개인에게 최적의 도전 수준을 "
"보장합니다."

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Personalized learning speed"
msgstr "맞춤형 학습 속도"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Adaptive assessment techniques"
msgstr "적응형 평가 기술"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Intelligent content recommendations"
msgstr "지능형 콘텐츠 추천"

#: templates/website/landing_page.html
#, fuzzy
#| msgid "Adaptive learning visualization"
msgid "Innovative learning visualization"
msgstr "적응형 학습 시각화"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Success Stories"
msgstr "성공 사례"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Sarah Johnson"
msgstr "사라 존슨"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "HR Director, TechCorp"
msgstr "HR 이사, TechCorp"

#: templates/website/landing_page.html
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "NextGen AI LMS has transformed our corporate training. The personalized "
#| "learning paths and predictive analytics have significantly improved employee"
#| " engagement and performance. We've seen a 40%% increase in course completion"
#| " rates and a 25%% improvement in knowledge retention."
msgid ""
"NextGen LMS has streamlined our corporate training process. The intuitive "
"interface and customizable learning paths have made it easy for our "
"employees to engage with the content. We've seen a noticeable improvement in"
" course completion rates and positive feedback from our team."
msgstr ""
"NextGen AI LMS는 기업 교육을 변화시켰습니다. 맞춤형 학습 경로와 예측 분석을 통해 직원 참여도와 성과가 크게 향상되었습니다."
" 과정 완료율이 40%% 증가하고 지식 보유율이 25%% 향상되었습니다."

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Mark Thompson"
msgstr "마크 톰슨"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "L&D Manager, InnovateNow"
msgstr "L&D 관리자, InnovateNow"

#: templates/website/landing_page.html
msgid ""
"Implementing NextGen LMS has transformed our approach to employee "
"development. The platform's robust reporting tools have given us valuable "
"insights into our training programs' effectiveness. We can now make data-"
"driven decisions to improve our content and delivery methods."
msgstr ""
"NextGen LMS 구현으로 직원 개발에 대한 우리의 접근 방식이 바뀌었습니다. 플랫폼의 강력한 보고 도구는 교육 프로그램의 효율성에 "
"대한 귀중한 통찰력을 제공했습니다. 이제 우리는 콘텐츠와 전달 방법을 개선하기 위해 데이터 기반 결정을 내릴 수 있습니다."

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Flexible Subscription Plans"
msgstr "유연한 구독 계획"

#: templates/website/landing_page.html
#, fuzzy
#| msgid "Start"
msgid "Starter"
msgstr "시작"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Perfect for small teams"
msgstr "소규모 팀에 적합"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Up to 500 users"
msgstr "최대 500명의 사용자"

#: templates/website/landing_page.html
#, fuzzy
#| msgid "Basic Details"
msgid "Basic analytics"
msgstr "기본 세부정보"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Personalized learning paths"
msgstr "맞춤형 학습 경로"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "24/7 chatbot support"
msgstr "연중무휴 챗봇 지원"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Contact Sales"
msgstr "영업팀에 문의"

#: templates/website/landing_page.html
#, fuzzy
#| msgid "Most Popular Courses"
msgid "Most Popular"
msgstr "가장 인기 있는 강좌"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Ideal for growing organizations"
msgstr "성장하는 조직에 이상적"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Up to 2,000 users"
msgstr "최대 2,000명의 사용자"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Advanced analytics & predictions"
msgstr "고급 분석 및 예측"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Automated content recommendations"
msgstr "자동화된 콘텐츠 추천"

#: templates/website/landing_page.html
#, fuzzy
#| msgid "Print Report"
msgid "Priority support"
msgstr "보고서 인쇄"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Enterprise"
msgstr "기업"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Tailored for large enterprises"
msgstr "대기업을 위한 맞춤형"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Unlimited users"
msgstr "무제한 사용자"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Full LMS ecosystem integration"
msgstr "전체 LMS 생태계 통합"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Custom model development"
msgstr "맞춤형 모델 개발"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Dedicated account manager"
msgstr "전담 계정 관리자"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Ready to Transform Your Learning Experience?"
msgstr "학습 경험을 변화시킬 준비가 되셨나요?"

#: templates/website/landing_page.html
msgid ""
"Unlock the full potential of your organization's talent with our innovative "
"learning management system."
msgstr "혁신적인 학습 관리 시스템을 통해 조직의 재능의 잠재력을 최대한 활용하세요."

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Request a Demo"
msgstr "데모 요청"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Empowering the future of learning with innovative technology."
msgstr "혁신적인 기술로 학습의 미래를 강화합니다."

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Newtown, Kolkata, West Bengal, India, 700156"
msgstr "뉴타운, 콜카타, 서벵골, 인도, 700156"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Phone: __"
msgstr "핸드폰: __"

#: templates/website/landing_page.html
#, fuzzy
#| msgid "Email: info@lms.com"
msgid "Email: info@learnknowdigital.com"
msgstr "이메일: info@lms.com"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Home"
msgstr "집"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Contact"
msgstr "연락하다"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "About Us"
msgstr "회사 소개"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Blog"
msgstr "블로그"

#: templates/website/landing_page.html
#, fuzzy
#| msgid "Help & Support"
msgid "Legal & Support"
msgstr "도움말 및 지원"

#: templates/website/landing_page.html
#, fuzzy
#| msgid "Password Policy"
msgid "Privacy Policy"
msgstr "비밀번호 정책"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Terms of Service"
msgstr "서비스 약관"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Cookie Policy"
msgstr "쿠키 정책"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "FAQ"
msgstr "FAQ"

#: templates/website/landing_page.html
#, fuzzy
#| msgid "Help & Support Center"
msgid "Support Center"
msgstr "도움말 및 지원 센터"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Connect With Us"
msgstr "우리와 연결"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Newsletter"
msgstr "회람 신문"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Your email"
msgstr "귀하의 이메일"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "Subscribe"
msgstr "구독하다"

#: templates/website/landing_page.html
msgid "© 2024 NextGen LMS. All rights reserved."
msgstr "© 2024 NextGen LMS. 모든 권리 보유."

#: users/auth_views.py
msgid "You have successfully logged in."
msgstr "성공적으로 로그인되었습니다."

#: users/auth_views.py
msgid "Login failed. Please check the errors below."
msgstr "로그인에 실패했습니다. 아래 오류를 확인해주세요."

#~ msgid "Advanced Python Programming"
#~ msgstr "고급 Python 프로그래밍"

#~ msgid "Basic Details"
#~ msgstr "기본 세부정보"

#~ msgid "How will the course be delivered?"
#~ msgstr "강좌는 어떻게 진행되나요?"

#~ msgid "Assign Facilitators"
#~ msgstr "진행자 지정"

#~ msgid "Assign Participants"
#~ msgstr "참가자 할당"

#~ msgid "Advanced Settings"
#~ msgstr "고급 설정"

#~ msgid ""
#~ "Would you like to add access period for Course content for this Delivery?"
#~ msgstr "이 강의의 코스 콘텐츠에 대한 액세스 기간을 추가하시겠습니까?"

#~ msgid "Yes, add access period"
#~ msgstr "예, 액세스 기간을 추가하세요"

#~ msgid "Select start date"
#~ msgstr "시작일 선택"

#~ msgid "Select end date"
#~ msgstr "종료일 선택"

#~ msgid "Would you like to add deactivation date for this Delivery?"
#~ msgstr "이 배송에 대한 비활성화 날짜를 추가하시겠습니까?"

#~ msgid "Yes, add deactivation date"
#~ msgstr "예, 비활성화 날짜를 추가하세요"

#~ msgid "Would you like to get feedback from the Participant for this Delivery?"
#~ msgstr "이 전달에 대해 참가자로부터 피드백을 받으시겠습니까?"

#~ msgid "Yes, collect feedback"
#~ msgstr "예, 피드백을 수집합니다"

#~ msgid "Yes, mark as mandatory"
#~ msgstr "예, 필수로 표시하세요"

#~ msgid "Do you want to capture the Participant attendance for this Course?"
#~ msgstr "이 과정에 대한 참가자 참석을 캡처하시겠습니까?"

#~ msgid "Yes, capture attendance"
#~ msgstr "응, 출석을 캡쳐해"

#~ msgid "Does this Course require a Completion Certificate?"
#~ msgstr "이 과정에는 수료증이 필요합니까?"

#~ msgid "Yes, require completion certificate"
#~ msgstr "예, 수료증이 필요합니다"

#~ msgid "Invite Email Template"
#~ msgstr "이메일 템플릿 초대"

#~ msgid "Completion Email Template"
#~ msgstr "완료 이메일 템플릿"

#~ msgid "Search deliveries..."
#~ msgstr "배송 검색..."

#~ msgid "Cancelled"
#~ msgstr "취소"

#~ msgid "All Instructors"
#~ msgstr "모든 강사"

#~ msgid "Instructor 1"
#~ msgstr "강사 1"

#~ msgid "Instructor 2"
#~ msgstr "강사 2"

#~ msgid "Instructor 3"
#~ msgstr "강사 3"

#~ msgid "Export Deliveries"
#~ msgstr "수출 납품"

#~ msgid "Delivery ID"
#~ msgstr "배송ID"

#~ msgid "Manage Students"
#~ msgstr "학생 관리"

#~ msgid "Withdraw"
#~ msgstr "철회하다"

#~ msgid "Approve"
#~ msgstr "승인하다"

#, fuzzy
#~ msgid "Reject"
#~ msgstr "주제"

#~ msgid "Category 1"
#~ msgstr "카테고리 1"

#~ msgid "Category 2"
#~ msgstr "카테고리 2"

#~ msgid "Category 3"
#~ msgstr "카테고리 3"

#~ msgid "Anti-Bribery and Anti-Corruption Policy"
#~ msgstr "뇌물방지 및 부패방지 정책"

#~ msgid "Essential compliance training for all employees"
#~ msgstr "전 직원을 위한 필수 규정 준수 교육"

#~ msgid ""
#~ "This comprehensive course will educate you on our company's Anti-Bribery and"
#~ " Anti-Corruption Policy. You'll learn about the legal framework, recognize "
#~ "potential risks, and understand how to comply with the policy in various "
#~ "business situations."
#~ msgstr ""
#~ "이 종합 과정은 우리 회사의 뇌물 수수 방지 및 부패 방지 정책에 대해 교육합니다. 법적 체계에 대해 배우고, 잠재적인 위험을 인식하고,"
#~ " 다양한 비즈니스 상황에서 정책을 준수하는 방법을 이해하게 됩니다."

#~ msgid "2 hours"
#~ msgstr "2시간"

#~ msgid "Anti-Bribery and Anti-Corruption Basics"
#~ msgstr "뇌물 수수 방지 및 부패 방지 기본 사항"

#~ msgid "SCORM Package"
#~ msgstr "SCORM 패키지"

#~ msgid "Recognizing Bribery Risks"
#~ msgstr "뇌물수수 위험 인식"

#~ msgid "Company Anti-Corruption Policy"
#~ msgstr "회사 부패 방지 정책"

#~ msgid "Case Studies: Ethical Decision Making"
#~ msgstr "사례 연구: 윤리적 의사결정"

#~ msgid "Anti-Bribery and Anti-Corruption Assessment"
#~ msgstr "뇌물방지 및 부패방지 평가"

#~ msgid "Take Quiz"
#~ msgstr "퀴즈 풀기"

#~ msgid "Learn about ethical business practices and compliance"
#~ msgstr "윤리적인 비즈니스 관행 및 규정 준수에 대해 알아보세요."

#~ msgid "Information Security Management System (ISMS)"
#~ msgstr "정보보호 관리체계(ISMS)"

#~ msgid "Understand key principles of information security"
#~ msgstr "정보 보안의 주요 원칙 이해"

#~ msgid "3 hours"
#~ msgstr "3시간"

#~ msgid "6 modules"
#~ msgstr "6개 모듈"

#~ msgid "Anti-Money Laundering"
#~ msgstr "자금 세탁 방지"

#~ msgid "Learn to identify and prevent money laundering activities"
#~ msgstr "자금 세탁 활동을 식별하고 예방하는 방법을 배우십시오."

#~ msgid "2.5 hours"
#~ msgstr "2.5시간"

#~ msgid "4 modules"
#~ msgstr "모듈 4개"

#, fuzzy
#~ msgid "Smart Learning Paths"
#~ msgstr "학습 경로"

#, fuzzy
#~ msgid "Advanced Analytics"
#~ msgstr "고급 아랍어"

#~ msgid ""
#~ "Leverage data-driven insights to forecast learner outcomes, identify "
#~ "potential challenges, and proactively intervene for better results."
#~ msgstr "데이터 기반 통찰력을 활용하여 학습자 결과를 예측하고, 잠재적인 문제를 식별하고, 더 나은 결과를 위해 사전에 개입합니다."

#~ msgid "Immersive VR Training"
#~ msgstr "몰입형 VR 교육"

#~ msgid ""
#~ "Integrate virtual reality experiences for hands-on, risk-free training in "
#~ "complex or high-stakes scenarios."
#~ msgstr "복잡하거나 위험성이 높은 시나리오에서 위험 없이 실습할 수 있는 교육을 위해 가상 현실 경험을 통합하세요."

#~ msgid "Client Avatar"
#~ msgstr "클라이언트 아바타"

#, python-format
#~ msgid ""
#~ "The AI-powered insights provided by NextGen AI LMS have revolutionized our "
#~ "approach to employee development. We can now identify skill gaps proactively"
#~ " and tailor our training programs with unprecedented precision. Our team's "
#~ "productivity has increased by 30%% since implementing this cutting-edge "
#~ "system."
#~ msgstr ""
#~ "NextGen AI LMS가 제공하는 AI 기반 통찰력은 직원 개발에 대한 접근 방식을 혁신했습니다. 이제 우리는 기술 격차를 사전에 "
#~ "파악하고 전례 없는 정확성으로 교육 프로그램을 맞춤화할 수 있습니다. 이 최첨단 시스템을 구현한 이후 우리 팀의 생산성은 30%% "
#~ "증가했습니다."

#, fuzzy
#~ msgid "/month"
#~ msgstr "월"

#, fuzzy
#~ msgid "Get Started"
#~ msgstr "시작하기 가이드"

#~ msgid "VR training modules"
#~ msgstr "VR 교육 모듈"

#~ msgid "Upgrade to Pro"
#~ msgstr "프로로 업그레이드"

#, fuzzy
#~ msgid "Custom"
#~ msgstr "맞춤 보고서"

#~ msgid "Advanced VR & AR capabilities"
#~ msgstr "고급 VR 및 AR 기능"

#~ msgid "123 Tech Street, San Francisco, CA 94105"
#~ msgstr "123 테크 스트리트, 샌프란시스코, CA 94105"

#~ msgid "Phone: (555) 123-4567"
#~ msgstr "전화: (555) 123-4567"

#~ msgid "Language menu opened!"
#~ msgstr "언어 메뉴가 열렸습니다!"

#~ msgid "Course Details - Anti-Bribery and Anti-Corruption Policy"
#~ msgstr "과정 세부 정보 - 뇌물 수수 방지 및 부패 방지 정책"
